<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on iRefill</title><link>https://blog.irefill.it/de/post/</link><description>Recent content in Posts on iRefill</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 12 Mar 2023 18:51:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.irefill.it/de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Verringerung des Plastikmülls</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/12_plastik_reduzieren/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 18:51:28 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/12_plastik_reduzieren/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/12_plastik_reduzieren/cover.webp" alt="Featured image of post Verringerung des Plastikmülls" />&lt;p>Plastikmüll ist zu einer globalen Krise geworden, die die Gesundheit unseres Planeten, seiner Ökosysteme und unser eigenes Wohlbefinden bedroht. Die Welt hat über 8,3 Milliarden metrische Tonnen Plastik produziert, von denen die meisten in unseren Ozeanen, Deponien und der Umwelt landen. Es ist Zeit, die Dringlichkeit dieser Angelegenheit anzuerkennen und Maßnahmen zu ergreifen, um Plastikmüll zu reduzieren. In diesem Essay werden wir die Bedeutung der Reduzierung von Plastikmüll in unserer Umwelt und die Maßnahmen, die wir ergreifen können, um einen Unterschied zu machen, erkunden.&lt;/p>
&lt;h2 id="die-umwelt--und-gesundheitsauswirkungen-von-plastikmüll">Die Umwelt- und Gesundheitsauswirkungen von Plastikmüll&lt;/h2>
&lt;p>Plastikmüll hat erhebliche Umwelt- und Gesundheitsauswirkungen. Die Produktion, der Transport und die Entsorgung von Kunststoff tragen zu Treibhausgasemissionen, Klimawandel und Ozeanversauerung bei. Plastikmüll kann auch Wildtieren und Meeresökosystemen schaden, da Tiere es für Nahrung halten oder darin verheddert werden können. Wenn Plastik zu Mikroplastik zerfällt, kann es die Nahrungskette kontaminieren und in unseren Körpern landen.&lt;/p>
&lt;p>Die Auswirkungen von Plastikmüll erstrecken sich auch auf unsere eigene Gesundheit. Studien haben Plastikchemikalien mit negativen Auswirkungen wie Krebs, hormonellen Störungen und Geburtsfehlern in Verbindung gebracht. Plastikmüll kann auch giftige Chemikalien in die Luft, das Wasser und den Boden freisetzen und unsere Gesundheit und Umwelt weiter beeinträchtigen.&lt;/p>
&lt;h2 id="die-vorteile-der-reduzierung-von-plastikmüll">Die Vorteile der Reduzierung von Plastikmüll&lt;/h2>
&lt;p>Die Reduzierung von Plastikmüll ist ein wichtiger Schritt hin zu einer nachhaltigen Zukunft. Durch die Reduzierung von Plastikmüll können wir Treibhausgasemissionen reduzieren, natürliche Ressourcen erhalten und Wildtiere sowie Meeresökosysteme schützen. Hier sind einige weitere Vorteile der Reduzierung von Plastikmüll:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Energie sparen&lt;/strong>: Die Herstellung von Kunststoffprodukten erfordert viel Energie. Durch die Reduzierung von Plastikmüll können wir Energie sparen und unseren CO2-Fußabdruck reduzieren.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Geld sparen&lt;/strong>: Viele Kunststoffprodukte sind für den Einmalgebrauch konzipiert und werden nach einmaliger Verwendung entsorgt. Durch die Reduzierung von Plastikmüll können wir Geld für Produkte sparen, die wir nur einmal verwenden.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Fördert nachhaltigen Konsum&lt;/strong>: Die Reduzierung von Plastikmüll fördert nachhaltige Konsumgewohnheiten, wie die Verwendung von wiederverwendbaren Taschen, Behältern und Wasserflaschen.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="was-können-wir-tun-um-plastikmüll-zu-reduzieren">Was können wir tun, um Plastikmüll zu reduzieren?&lt;/h2>
&lt;p>Die Reduzierung von Plastikabfällen erfordert die gemeinsamen Anstrengungen von Einzelpersonen, Regierungen, Industrien und Organisationen. Hier sind einige Maßnahmen, die wir ergreifen können, um Plastikabfälle zu reduzieren:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Vermeiden Sie Einweg-Plastikprodukte wie Becher, Teller, Besteck und Strohhalme. Ersetzen Sie sie durch wiederverwendbare Produkte.&lt;/li>
&lt;li>Bringen Sie beim Einkaufen im Supermarkt Ihre wiederverwendbare Einkaufstasche mit, anstatt die Plastiktüten des Geschäfts zu nutzen.&lt;/li>
&lt;li>Füllen Sie Wasserflaschen wieder auf, anstatt neue Plastikflaschen zu kaufen.&lt;/li>
&lt;li>Wählen Sie Produkte aus biologisch abbaubaren oder kompostierbaren Materialien anstelle von Plastik.&lt;/li>
&lt;li>Nehmen Sie an Recycling-Programmen teil und entsorgen Sie Plastikabfälle korrekt.&lt;/li>
&lt;li>Unterstützen Sie politische Maßnahmen und Initiativen, die die Reduzierung von Plastikabfällen fördern, wie z.B. Verbote von Plastiktüten und Anreize für&lt;/li>
&lt;li>Industrien, die biologisch abbaubare oder recycelte Materialien verwenden.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="fazit">Fazit&lt;/h2>
&lt;p>Insgesamt ist die Reduzierung von Plastikabfällen ein globales Problem, das sofortiges und gemeinsames Handeln erfordert. Die Reduzierung von Plastikabfällen hilft nicht nur, unseren Planeten und die Gesundheit von Menschen und Tieren zu schützen, sondern fördert auch einen nachhaltigen und verantwortungsvollen Lebensstil.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Photo by &lt;a class="link" href="https://unsplash.com/@jannerboy62" target="_blank" rel="noopener"
>Nick Fewings&lt;/a> on &lt;a class="link" href="https://unsplash.com/?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditShareLink" target="_blank" rel="noopener"
>Unsplash&lt;/a>&lt;/p>&lt;/blockquote></description></item><item><title>4 kuriose Ideen für den Umweltschutz</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 15:27:28 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/cover.webp" alt="Featured image of post 4 kuriose Ideen für den Umweltschutz" />&lt;p>Es liegt in unserer &lt;strong>menschlichen Natur&lt;/strong>, Probleme zu finden und sie lösen zu wollen. Dieser Prozess ist die Basis der Kreativität, und in der Tat führen einige große Probleme oft zu sehr überraschenden neuen Erfindungen. Ich persönlich finde &lt;strong>Problemlösung und Kreativität&lt;/strong> äußerst interessant, und beide sind Gegenstand zahlreicher psychologischer Studien.
Der &lt;strong>Klimawandel&lt;/strong> ist dabei keine Ausnahme. In diesem Artikel möchte ich euch einige &lt;strong>Erfindungen&lt;/strong> vorstellen, die sich mit dem Umweltschutz befassen, allerdings auf eine sehr &lt;strong>kuriose Weise&lt;/strong>. Lasst mich euch anstecken, ich finde sie nämlich richtig cool.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="throw-and-grow">Throw and Grow&lt;/h3>
&lt;p>Konfetti werden bei verschiedenen festlichen Anlässen verwendet, ihr Nutzen liegt in der Freude, sie zu werfen. Aber damit hört der Nutzen auch schon auf. 
Throw and Grow Konfetti bestehen aus buntem Papier mit &lt;strong>Wildblumensamen&lt;/strong> darin. Sobald sie in die Natur geworfen werden, zersetzt sich das Papier und die Samen sorgen Wochen nach dem Wurf für einen zweiten festlichen Moment: die Blumen sprießen. Es wird also eine &lt;strong>nachhaltige Feier&lt;/strong>.
&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/Nikonikojan15_5054_1024x1024.jpg-266x300.webp"
width="266"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/Nikonikojan15_5054_1024x1024.jpg-266x300_hua9bd4d761d25bab0e67639e0848287fe_7020_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/Nikonikojan15_5054_1024x1024.jpg-266x300_hua9bd4d761d25bab0e67639e0848287fe_7020_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.nikoniko.nl/collections/throw-grow-confetti/products/throw-grow-confetti-multicolor"
class="gallery-image"
data-flex-grow="88"
data-flex-basis="212px"
>
&lt;a class="link" href="https://www.nikoniko.nl/pages/instructions" target="_blank" rel="noopener"
>Niko Niko&lt;/a> ist der Name des Unternehmens aus den Niederlanden, er bedeutet &amp;ldquo;&lt;strong>Lächeln&lt;/strong>&amp;rdquo; auf Japanisch. Ihr Ziel ist es, Freude zu verbreiten, indem sie &lt;strong>pflanzbare Geschenke&lt;/strong> herstellen. Neben den Throw and Grow Konfetti gibt es auch andere freudige Produkte, die sich ideal als herzliches Geschenk eignen und online erworben werden können.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="von-plastik-zu-uhren-und-stühlen">&lt;strong>Von Plastik zu Uhren und Stühlen&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/02-300x300.jpg"
width="300"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/02-300x300_huf592e40fdd9f6b8c4b6bdf051b61bc8e_27435_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/02-300x300_huf592e40fdd9f6b8c4b6bdf051b61bc8e_27435_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="https://preciousplastic.com/solutions/products.html"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>
&lt;a class="link" href="https://preciousplastic.com" target="_blank" rel="noopener"
>Precious Plastic&lt;/a> hat sich von einer Recycling-Idee zum Precious Plastic Universum entwickelt. Die Gründer haben Maschinen entwickelt, die es ermöglichen, &lt;strong>Kunststoff&lt;/strong> in neue nützliche Gegenstände zu verwandeln, wie Möbel, Baumaterial oder sogar Schmuck. Jetzt kommt der entscheidende Teil. Sie bieten ihre Produkte jedem an, der bei der Lösung des Plastikproblems helfen möchte, indem er in seinem Gebiet eine &lt;strong>Sammelstelle&lt;/strong>, ein &lt;strong>Workspace&lt;/strong> oder ein &lt;strong>Recyclingbusiness&lt;/strong> eröffnet.
Jeder kann sich &lt;strong>aktiv beteiligen&lt;/strong> und auch sehr kreativ sein, wenn es um die Gegenstände geht, in die das Plastik verwandelt werden soll. So wird man Teil des &lt;strong>Precious Plastic Universums&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="kaffeesatz-der-dein-abendessen-wachsen-lässt">Kaffeesatz, der dein Abendessen wachsen lässt&lt;/h3>
&lt;p>Angetrieben von Nachhaltigkeit und der &lt;strong>Liebe zu gutem Essen&lt;/strong> begann österreichisches Unternehmen, seine köstlichen &lt;strong>Austernpilze&lt;/strong> aus Kaffeesatz zu züchten, der von der Gastronomie geliefert wurde. Mittlerweile haben sie sich zu einer urbanen Bio-Pilzzucht entwickelt. In der Zeit der Pandemie mussten sie eine Alternative zum Kaffeesatz finden, da die Gastronomie keinen Kaffee mehr verkaufte (und somit keinen Kaffeesatz mehr produzierte). Sie sind auf &lt;strong>Bio-Stroh&lt;/strong> umgestiegen und konnten so ihr Bio-Zertifikat erlangen. &lt;a class="link" href="https://www.pilzkiste.at" target="_blank" rel="noopener"
>Pilzkiste&lt;/a> hat einen Online-Shop und beliefert mehrere Restaurants, Geschäfte und Supermärkte in ganz Österreich.
&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/0a770c_c9c3ee62c5594cdfba2759f78fd28e37mv2.jpg"
width="205"
height="205"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/0a770c_c9c3ee62c5594cdfba2759f78fd28e37mv2_hu9851d37bbd40c299e98cf8de06df0f74_16734_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/0a770c_c9c3ee62c5594cdfba2759f78fd28e37mv2_hu9851d37bbd40c299e98cf8de06df0f74_16734_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.pilzkiste.at/pressedownload"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="der-grüne-eisbecher">&lt;strong>Der grüne Eisbecher&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Vor einigen Jahren überraschte ein Bild im Internet die westlichen Kulturen positiv. Der grüne Becher für das Eis ist ein &lt;strong>Bananenblatt&lt;/strong>, das Bild stammt wahrscheinlich aus Thailand. In Thailand scheint es durchaus üblich zu sein, Eis aus einem Bananenblattbecher zu essen, generell scheinen &lt;strong>asiatische Kulturen&lt;/strong> Bananenblätter zum Servieren von Speisen zu verwenden. Es handelt sich also nicht um eine völlig neue Erfindung, sondern nur um eine wertvolle &lt;strong>Wissensvermittlung zwischen Kulturen&lt;/strong>. 
 &lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/qQwPZzjW2vyDsL7HuZiuODe40TpTzPPJlxdPcvqJUmw-2-260x300.jpg"
width="260"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/qQwPZzjW2vyDsL7HuZiuODe40TpTzPPJlxdPcvqJUmw-2-260x300_hu4154db4d372a2209cd548e8685e6070a_17054_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/de/p/11_4_kuriose_ideen_f%C3%BCr_den_umweltschutz/qQwPZzjW2vyDsL7HuZiuODe40TpTzPPJlxdPcvqJUmw-2-260x300_hu4154db4d372a2209cd548e8685e6070a_17054_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.reddit.com/r/mildlyinteresting/comments/czmc1v/an_ice_cream_cup_made_of_banana_leaves/"
class="gallery-image"
data-flex-grow="86"
data-flex-basis="208px"
>&lt;/p>
&lt;p>Der Grund für den Bananenblattteller besteht unter anderem auch daraus, dass die Blätter durch die Hitze des Essens &lt;strong>Antioxidantien&lt;/strong> freisetzen, die sich mit dem Essen vermischen. Das Gesamtergebnis ist eine Mahlzeit, die durch einen gesunden Teller abgerundet wird. &lt;a class="link" href="https://www.wikihow.com/Eat-Food-on-a-Banana-Leaf" target="_blank" rel="noopener"
>Hier&lt;/a> findet ihr einige Hinweise, wie ihr eine auf Bananenblättern servierte Mahlzeit richtig genießen können. &lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>Dies mögen unerwartete Erfindungen oder Gewohnheiten sein, ich denke jedoch, dass es sich lohnt, sie &lt;strong>auszuprobieren&lt;/strong>. Was haltet ihr davon?
Zögert nicht, eure Erfahrungen oder andere interessante Möglichkeiten zum Schutz der Umwelt zu kommentieren! &lt;strong>Wir lieben es, zu lernen und Wissen zu teilen.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Eine Reise für Veränderung</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/10_eine_reise_f%C3%BCr_ver%C3%A4nderung/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 14:00:54 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/10_eine_reise_f%C3%BCr_ver%C3%A4nderung/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/10_eine_reise_f%C3%BCr_ver%C3%A4nderung/cover.webp" alt="Featured image of post Eine Reise für Veränderung" />&lt;p>Ich habe mich oft gefragt, wie mein Bruder kein Fleisch essen kann, und ich dachte, dass es für mich unmöglich wäre. Aber jetzt, da ich die gleiche Entscheidung wie er getroffen habe, verstehe ich zumindest teilweise die Gründe für seine Veränderung.&lt;/p>
&lt;h3 id="wie-es-vorher-war">&lt;em>&lt;strong>Wie es vorher war&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Jetzt, wo ich 15 Jahre alt bin, kann ich die Welt besser verstehen und weiß, was mein Bruder mir immer erklärte. Eine kleine Handlung wie der Verzicht auf Fleisch machte für mich keinen Unterschied, während es für meinen Bruder wichtig war. Wir haben viel gestritten und ich wollte meine Meinung nicht ändern. Dann änderte sich etwas und die erste &lt;em>&lt;strong>Erkenntnis&lt;/strong>&lt;/em> kam.
Seit einigen Jahren &lt;em>&lt;strong>diskutieren&lt;/strong>&lt;/em> wir in der Schule und in meiner Familie über die Frage: &amp;ldquo;Schadet Fleisch wirklich unserem Planeten?” Die Antworten, die ich erhielt, waren jedoch sehr unterschiedlich, und ich stellte fest, dass die meisten Menschen dazu neigen, &amp;ldquo;Ausreden&amp;rdquo; zu finden, mit denen sie mit sich selbst im Reinen sind, während sie die mit dem Fleischkonsum verbundenen Probleme vernachlässigen. Ich unterschied mich nicht von ihnen.&lt;/p>
&lt;h3 id="die-sensibilität">&lt;em>&lt;strong>Die Sensibilität&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Ich habe &lt;em>&lt;strong>mich oft geweigert&lt;/strong>&lt;/em> zu sehen, was hinter der Produktion von Fleisch steckt. Im Laufe der Zeit habe ich jedoch mit großem Bedauern festgestellt, dass der Planet, auf dem wir leben, &lt;em>&lt;strong>durch uns schwer geschädigt&lt;/strong>&lt;/em> wird. Der Gedanke, dass diejenigen, die nach mir kommen, nicht mehr in der Lage sein werden, die Wälder in meinem Tal so zu sehen, wie sie einst waren, die Gletscher, die schmelzen, und die Landschaft, wie sie war, als ich geboren wurde, machte mich sehr traurig und machtlos. &amp;ldquo;Es gibt nichts, was ich tun kann, um die Erde zu retten&amp;rdquo;, habe ich mir oft mit Bedauern gesagt. Wenn die Weltinstitutionen nicht eingreifen, hat das, was wir auf unsere eigene kleine Art und Weise tun können, nur begrenzte positive Auswirkungen.&lt;/p>
&lt;h3 id="die-reise">&lt;em>&lt;strong>Die Reise&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Nach dieser Zeit in der dritten Mittelschulstufe, in der ich sehr darauf bedacht war, Neues über die Klimakrise zu lernen, folgte eine Zeit, in der ich Klimathemen vernachlässigte. Erst kürzlich, während einer Reise, die ich dieses Jahr mit meiner ganzen Familie nach Barcelona unternommen habe, habe ich &lt;em>&lt;strong>mich wirklich verändert&lt;/strong>&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;h3 id="der-funken">&lt;em>&lt;strong>Der Funken&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>An einem Morgen in Barcelona machte ich mit meiner Familie einen Rundgang über den wichtigsten Markt der Stadt, den &lt;em>&lt;strong>Boqueria-Markt&lt;/strong>&lt;/em> an der Rambla. Auf den ersten Blick war es ein sehr interessanter und malerischer Ort, und die meisten Produkte, die an den Ständen verkauft wurden, waren lose und lokal. Der Laden war sehr voll und es gab alle möglichen Produkte. Was mich jedoch &lt;em>&lt;strong>schockierte&lt;/strong>&lt;/em>, war der Anblick der Körper von Tieren, die unkenntlich gemacht wurden, weil sie zerrissen waren, nach dem Schlachthof nun für den Verkauf vorbereitet werden mussten. Diese Worte sind sehr blutig, aber sie dienen dazu, Ihnen die Härte eines solchen Bildes zu verdeutlichen. In diesem Moment wurde mir alles zu viel, die Stimmen der Menschen, das Brutzeln des Öls in den Pfannen, die Nähe zu den Menschen erstickten mich, die Mischung der Essensgerüche machte mich krank, und ich musste einfach raus.
&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/10_eine_reise_f%C3%BCr_ver%C3%A4nderung/IMG_9430-1-1-300x224.jpg"
width="300"
height="224"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/10_eine_reise_f%C3%BCr_ver%C3%A4nderung/IMG_9430-1-1-300x224_hub7417a9b53bf2a4d7e2f8b3c84a5d60e_20784_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/de/p/10_eine_reise_f%C3%BCr_ver%C3%A4nderung/IMG_9430-1-1-300x224_hub7417a9b53bf2a4d7e2f8b3c84a5d60e_20784_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="321px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="man-vergisst-nicht">&lt;em>&lt;strong>Man vergisst nicht&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Von diesem Moment an habe ich &lt;em>&lt;strong>nie&lt;/strong>&lt;/em> &lt;em>&lt;strong>vergessen&lt;/strong>&lt;/em>, was ich sah, und die Frage, die ich mir stellte, als ich den Markt verließ, lautete: &amp;ldquo;Willst du wirklich auch dazugehören?&amp;rdquo;, und meine Antwort war &lt;em>&lt;strong>NEIN&lt;/strong>&lt;/em>. Von diesem Moment an beschloss ich, kein Fleisch mehr zu essen, weil ich nicht mehr bereit bin, nur für meine Ernährung arme Tiere töten zu lassen. Noch dazu, habe ich viele ebenso gute Ersatzprodukte für Fleisch gefunden. Ich setze also meinen Weg fort und versuche, die Menschen um mich herum darauf aufmerksam zu machen, denn diese Entscheidung, selbst wenn wir sie nur im Kleinen treffen, kann eine Kettenreaktion auslösen.&lt;/p>
&lt;h3 id="und-nun">&lt;em>&lt;strong>Und nun?&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Es ist etwa zwei Jahre her, dass ich mich für die Klimakrise interessiert habe, und erst jetzt merke ich, dass ich mich wirklich verändert habe. Erst wenn man zurückblickt und die Banalität der Argumente erkennt, die man früher vorgebracht hat, kann man mit Sicherheit sagen, dass man nicht mehr der Mensch ist, der man einmal war.
&lt;em>Es ist sehr wichtig, sich zu verändern, aber vor allem ist es wichtig, sich die Meinungen anderer Leute anzuhören, denn alles, was aus einer anderen Perspektive gesehen wird, kann uns dazu bringen, unser Denken zu ändern.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p></description></item><item><title>Warum ist es schwierig zu handeln</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/9_warum_ist_es_schwierig_zu_handeln/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 10:21:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/9_warum_ist_es_schwierig_zu_handeln/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/9_warum_ist_es_schwierig_zu_handeln/cover.webp" alt="Featured image of post Warum ist es schwierig zu handeln" />&lt;p>Die erste Woche Erasmus in Deutschland, eine neue Universität, neue Kurse und vor allem neue Ideen, über die man diskutieren und debattieren kann. Eine innovative Universität mit einem großen Angebot an wertvollen und interessanten Kursen. Unter den vielen Kursen erregte ein Kurs besonders meine Aufmerksamkeit: &amp;ldquo;Warum ist es schwer, zu handeln?”. Ein Kurs, der mich dazu veranlasst hat, in diesem Blog einige der Ideen vorzustellen, die zum Problem des Klimawandels entstanden sind.&lt;/p>
&lt;p>Dieses Seminar diente dem Austausch, dem Vergleich und der Diskussion von Meinungen. Etwas, das leider immer mehr in Vergessenheit zu geraten droht. Die Diskussionen, die sich daraus ergaben, waren für mich von grundlegender Bedeutung, um meine Gedanken zu testen und sie in neue Formen zu bringen.&lt;/p>
&lt;p>In der ersten Sitzung wurde eine Reihe von Meinungen angesprochen, von denen ich zum Teil schon eine vage Vorstellung hatte, zum Teil aber auch sehr überrascht war und sicherlich einige Schaltkreise aktiviert hat, die schon seit einiger Zeit eingerostet waren.&lt;/p>
&lt;h2 id="trägheit-zu-handeln">Trägheit zu handeln&lt;/h2>
&lt;p>Unter vielen anderen ist mir ein Zitat eine* Kolleg* im Gedächtnis geblieben. Ich zitiere:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Anders als bei der Pandemie, [ bei der in kurzer Zeit und auf kompakte Weise von mehreren Parteien ein radikaler Wandel herbeigeführt wurde ] wird der Wandel, der stattfinden muss, um den Klimawandel zu lösen, nicht nur zeitlich begrenzt sein. Es wird keine Rückkehr zur Normalität geben; indem wir uns verändern, werden wir eine neue &amp;ldquo;Normalität&amp;rdquo; schaffen.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Eine sehr wichtige Erkenntnis. Das braucht Zeit, um verdaut zu werden.&lt;/p>
&lt;p>Die Menschheit ist &lt;strong>nicht&lt;/strong> gut im Verändern. “Trägheit&amp;rdquo; ist der wichtigste Ausdruck von allen. Trägheit: das Fehlen von Veränderungen, da keine Kräfte auf ein bestimmtes Objekt einwirken.&lt;/p>
&lt;p>Was hält uns alle davon ab, zusammenzuarbeiten und die Herausforderung, die wir zu bewältigen haben, zu teilen? Gemeinsam ist alles einfacher. Dieser Gedanke ist eine Diskussion wert, vielleicht in den Kommentaren zu diesem Beitrag.&lt;/p>
&lt;h2 id="handeln-macht-keinen-unterschied">Handeln macht keinen Unterschied&lt;/h2>
&lt;p>Die Argumente sind vielfältig, und die Schüler leisten ihre Beiträge sehr konzentriert. Dann kommen wir zu einem weiteren sehr interessanten Konzept. Ein Grundpfeiler vieler Diskussionen und vieler Tragödien zugleich: &lt;em>&amp;ldquo;Die Verantwortungsdiffusion&amp;rdquo;:&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Das sozialpsychologische Phänomen beschreibt die abnehmende Wahrscheinlichkeit, dass ein Individuum die Verantwortung für ein Ereignis oder eine Handlung übernimmt, wenn die Zahl der anwesenden Personen steigt.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Im Zusammenhang mit der Klimakrise lässt sich dies in einem sehr einfachen Gedanken ausdrücken: &amp;ldquo;Ich werde nichts bewirken können&amp;rdquo;. Jedes Mal, wenn wir für eine zusätzliche Plastiktüte bezahlen, jedes Mal, wenn wir aus Bequemlichkeit das Auto statt der öffentlichen Verkehrsmittel nehmen, jedes Mal, wenn wir uns nicht für das Wohlergehen unseres Planeten einsetzen, ist unsere einfachste Ausrede, dass &amp;ldquo;ich nichts bewirken werden kann&amp;rdquo;. Und doch können wir es. Wir wissen, dass die Summe der Handlungen jedes Einzelnen stark ist, und deshalb zählt jeder Einzelne.&lt;/p>
&lt;p>Ich denke, das Gefühl, etwas bewirken zu können, liegt in der Verantwortung jedes Einzelnen. Die Verantwortungsdiffusion ist hier stärker als in jeder anderen Situation, denn die beteiligten Personen sind buchstäblich alle. Aber die Erkenntnis, dass wir alle für unser Handeln und dessen Folgen für die Umwelt verantwortlich sind, und die gleichzeitige Sensibilisierung für die Gefahr der Verantwortungsdiffusion könnten schon etwas bewirken.&lt;/p>
&lt;h2 id="aber-wie-schwierig-ist-es-zu-handeln">Aber wie schwierig ist es, zu handeln?&lt;/h2>
&lt;p>Ein letzter Gedanke, der nicht unerwähnt bleiben darf, bezieht sich auf die extreme Schwierigkeit des Problems des Klimawandels. Als Informatikstudent ist es meine Leidenschaft, Probleme zu lösen, aber dies ist sicherlich das komplizierteste und verworrenste, das mir bisher begegnet ist.&lt;/p>
&lt;p>Der Pessimismus steht im Vordergrund, wenn es darum geht, das Problem zu beschreiben. Alles scheint verloren, und die Tatsache, dass sich in den letzten Jahren nichts geändert hat, ist erschreckend.  Ohnmacht und Enttäuschung darüber, dass sich nichts ändern wird, sind die beliebtesten Gefühle, denn es ist bereits geschehen.&lt;/p>
&lt;p>Es ist verständlich, dass man sich angesichts dieser negativen Situation klein fühlt, aber jeder von uns kann definitiv etwas dazu beitragen. Am besten ist es auch, klein und bei sich selbst anzufangen. Aus diesem Grund haben wir diese Gemeinschaft und diesen Blog ins Leben gerufen. Wir wissen, wie schwierig es ist, das Bewusstsein für die Schwierigkeiten und die Unfähigkeit des Einzelnen zu wecken, etwas zu verändern. Aber wir sind auch davon überzeugt, dass wir dem Klimawandel etwas Gutes abgewinnen können, wenn wir gemeinsam, kontinuierlich und leidenschaftlich arbeiten.&lt;/p>
&lt;h2 id="kein-platz-für-pessimismus">Kein Platz für Pessimismus&lt;/h2>
&lt;p>Ich zitiere gerne &lt;strong>David Deutsch&lt;/strong>, einen großen Denker und Philosophen unserer Zeit. Ein Philosoph mit einem optimistischen Wesen, der mir bewusst gemacht hat, wie wichtig es ist, immer hoffnungsvoll zu sein. Nicht nur zu hoffen, dass sich etwas ändert oder verbessert, sondern selbst die Urheber dieser Veränderung zu sein.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>In der Regel ist die Schwierigkeit des Problems selbst einer der Schlüsselfaktoren für seine Lösung.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Dieser Satz ist für mich eine große Inspiration und Hoffnung für die Zukunft, eine Zukunft, für die es sich lohnt, heute zu handeln, angefangen bei jedem einzelnen von uns.&lt;/p></description></item><item><title>Wie wir die Klimakatastrophe verhindern eine Zusammenfassung</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/8_wie_wir_die_klimakatastrophe_verhindern_eine_zusammenfassung/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 11:58:56 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/8_wie_wir_die_klimakatastrophe_verhindern_eine_zusammenfassung/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/8_wie_wir_die_klimakatastrophe_verhindern_eine_zusammenfassung/cover.webp" alt="Featured image of post Wie wir die Klimakatastrophe verhindern eine Zusammenfassung" />&lt;p>In diesem Artikel möchte ich euch das Buch &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=zrM1mcKmX_c" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;strong>&amp;ldquo;Wie wir die Klimakatastrophe verhindern&amp;rdquo; von Bill Gates (2021)&lt;/strong>&lt;/a> vorstellen. Warum fragt ihr euch? Ich möchte Ihnen davon erzählen, weil es einen sehr &lt;strong>klaren Überblick&lt;/strong> über die Komplexität des Klimawandels, über einen eindeutigen Weg und über die &lt;strong>Komplexität seiner Lösung&lt;/strong> gibt. Man sollte besser sagen, die Zusammensetzung der Lösungen. Wie Gates sagt, brauchen wir nicht einen großen Durchbruch, um das Problem zu lösen, sondern &lt;strong>viele Durchbrüche&lt;/strong> in vielen verschiedenen Bereichen. Tatsächlich unterstreicht der Autor dies gleich zu Beginn und es wird beim Lesen von Zeile zu Zeile noch deutlicher: Wir müssen &lt;strong>fast jeden Aspekt unseres Lebens ändern&lt;/strong>, um die Herausforderung des Klimawandels zu meistern. Wir müssen uns anpassen und innovativ sein, um das Ziel zu erreichen: &lt;strong>Netto-Null-Emissionen von Treibhausgasen bis 2050&lt;/strong>. 
&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/8_wie_wir_die_klimakatastrophe_verhindern_eine_zusammenfassung/th-1-195x300.webp"
width="195"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/8_wie_wir_die_klimakatastrophe_verhindern_eine_zusammenfassung/th-1-195x300_hu9b0db134a1ac3e9a77f3d60f9d92c486_10896_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/8_wie_wir_die_klimakatastrophe_verhindern_eine_zusammenfassung/th-1-195x300_hu9b0db134a1ac3e9a77f3d60f9d92c486_10896_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="65"
data-flex-basis="156px"
>
Was bedeutet Netto-Null-Emissionen? Es bedeutet, dass eine gleiche Menge an Treibhausgasen aus der Atmosphäre entfernt wird, wie sie in sie freigesetzt wird, so dass &lt;strong>die Entfernung die Emissionen aufhebt&lt;/strong>. Wie schwer kann das sein? Nun, in einem normalen Jahr stößt die Menschheit &lt;strong>51 Milliarden Tonnen an Treibhausgasen&lt;/strong> aus. Wir müssen auf Null kommen und gleichzeitig die &lt;strong>Grundbedürfnisse unseres Planeten befriedigen&lt;/strong>. Der Autor hat unsere Grundbedürfnisse, die alle 51 Milliarden Tonnen Emissionen umfassen, mit dem entsprechenden Prozentsatz der Emissionen wie folgt kategorisiert:
A) Wie wir Dinge &lt;strong>herstellen&lt;/strong> - &lt;strong>31%&lt;/strong>
Die Herstellung von &lt;strong>Stahl, Zement und Kunststoff&lt;/strong> verursacht Emissionen. Diese Materialien werden jedoch im Städtebau verwendet. 
B) &lt;strong>Stromanschluss&lt;/strong> - &lt;strong>27%&lt;/strong>
&lt;strong>Die Elektrizität&lt;/strong> wird immer noch hauptsächlich aus fossilen Energiequellen gewonnen. Mit dem Wachstum der Weltbevölkerung &lt;strong>steigt auch die Nachfrage&lt;/strong> nach Strom. Dieser Bedarf wird durch die Umstellung von fossilen Brennstoffen auf Elektrizität, insbesondere im Verkehrswesen, noch weiter erhöht.
C) Wie wir Dinge &lt;strong>anbauen&lt;/strong> - &lt;strong>19%&lt;/strong>
&lt;strong>Die Tierhaltung&lt;/strong> ist für die Emissionen verantwortlich, die durch den Stoffwechsel der Tiere freigesetzt werden. Auch &lt;strong>Düngemittel&lt;/strong> sind nicht emissionsfrei.
D) Wie wir uns &lt;strong>fortbewegen&lt;/strong> - &lt;strong>16%&lt;/strong>
Der &lt;strong>öffentliche und der Individualverkehr&lt;/strong>, vor allem aber der &lt;strong>Transport von Gütern&lt;/strong> per Schiff oder Flugzeug, erfordert Innovationen, um die Emissionen auf Null zu reduzieren. Elektrizität und moderne Biokraftstoffe sind vielversprechend.
E) &lt;strong>Warm&lt;/strong> und &lt;strong>kühl&lt;/strong> halten - &lt;strong>7%&lt;/strong>
Heiz- und Kühlsysteme enthalten &lt;strong>F-Gase&lt;/strong>, die für den Beitrag der Treibhausgasemissionen verantwortlich sind. &lt;strong>Kühlsysteme&lt;/strong> werden wegen der Erwärmung des Klimas &lt;strong>stärker nachgefragt&lt;/strong> werden, vielerorts werden sie daher von grundlegender Bedeutung sein.
Jeder Kategorie ist mindestens ein Kapitel gewidmet, in dem näher erläutert wird, wie sich die Emissionen zusammensetzen, wie wir an diesen Punkt gelangt sind und &lt;strong>welche Möglichkeiten&lt;/strong> wir haben, diese Emissionen zu vermeiden. 
Dies sind die Bereiche, in denen wir arbeiten müssen, um auf Null zu kommen. Wie Sie sich vorstellen können, machen sie zusammen fast jeden Teil unseres täglichen Lebens aus. &lt;strong>Unser Leben wird sich also ändern&lt;/strong>, aber wir hoffen, zum Besseren und Saubereren. 
Wie können wir diese Probleme angehen? &lt;strong>Welche Instrumente&lt;/strong> stehen uns bereits zur Verfügung und welche Technologien müssen wir noch entwickeln?
Gates fasst die für den Erfolg erforderlichen Technologien zusammen, die sich wie folgt kategorisieren lassen:
Für A) &lt;strong>emissionsfreies Material&lt;/strong>: Kunststoff, Stahl, Zement; denn wir werden weiterhin Dinge bauen müssen.
Für B) &lt;strong>saubere Energieerzeugung&lt;/strong>: Wasserstoff, Kernfusion, Geothermie; denn der Bedarf steigt und wird noch weiter steigen, da wir alles elektrifizieren und die Weltbevölkerung wächst.
&lt;strong>Stromspeicherung&lt;/strong>, weil die Erzeugung sauberer Energie nicht immer gleichmäßig verläuft (der Wind weht nicht immer, die Sonne scheint nicht immer)
&lt;strong>Unterirdische Stromübertragung&lt;/strong>, denn mit der wachsenden Nachfrage wird der Platz an der Oberfläche sehr, sehr knapp werden.
Für C) &lt;strong>Fleisch und Milchprodukte auf Pflanzen- und Zellbasis&lt;/strong>, weil die Tierhaltung nicht nachhaltig ist und die einzige Möglichkeit, diese Produkte weiterhin zu erhalten, darin besteht, auf diese Weise umzustellen.
&lt;strong>Emissionsfreie Düngemittel&lt;/strong>, weil sie die Landwirtschaft auf der ganzen Welt viel rentabler gemacht haben und daher notwendig sind, allerdings müssen sie emissionsfrei gemacht werden.
&lt;strong>Emissionsfreie Alternativen zu Palmöl&lt;/strong>, weil es in unserer Lebensmittelproduktion benötigt wird, aber nicht emissionsfrei ist.
&lt;strong>Witterungsbeständige Nahrungsmittelpflanzen&lt;/strong>, da die Wetterbedingungen immer heftiger werden und wir unsere Nahrungsmittelproduktion daran anpassen müssen.
Zu D) &lt;strong>emissionsfreie Transportmittel.&lt;/strong>   
Zu E) &lt;strong>Wärmespeicherung&lt;/strong> und &lt;strong>Kühlmittel ohne F-Gase&lt;/strong>.
Ein grundlegender Durchbruch, den wir brauchen, ist schließlich die &lt;strong>Treibhausgasabscheidung&lt;/strong>. Um unsere Emissionen netto auf Null zu halten, ist dies erforderlich, da noch einige Emissionen übrig bleiben könnten. Außerdem haben wir eine Menge bereits &lt;strong>emittierter Treibhausgase.&lt;/strong>
Gegen Ende des Buches gibt es ein &lt;strong>Kapitel, das der Politik gewidmet&lt;/strong> ist. Unsere Regierungen müssen den Weg frei machen, um nachhaltige Maßnahmen auf nationaler und internationaler Ebene durchzusetzen und insbesondere eine &lt;strong>effiziente internationale Zusammenarbeit&lt;/strong> zu ermöglichen. Dieses Kapitel ist für jeden von uns sehr wichtig, denn wir können die Politik durch &lt;strong>unsere Stimme und durch unseren Aktivismus&lt;/strong> beeinflussen. Wir, die Befürworter, müssen weiter dafür kämpfen, dass wir alle für unser individuelles und kollektives Handeln &lt;strong>zur Rechenschaft gezogen&lt;/strong> werden.
Wenn man nach der Lösung sucht, muss man &lt;strong>das Problem kennen&lt;/strong>. Sehr gut. 
Nachdem ich das Buch gelesen habe, fühle ich mich mit dem Problem des Klimawandels vertrauter. Ich fühle mich den Lösungen näher. &lt;strong>Es gibt keine bestimmte Zielgruppe&lt;/strong> für dieses Buch. Dieses Buch ist &lt;strong>für alle gedacht&lt;/strong>. Denn jeder muss sich für den Klimawandel interessieren. Ich empfehle es daher unbedingt jedem.
Die wichtigsten Botschaften, die Gates vermittelt, sind:
&lt;strong>Elektrifiziert&lt;/strong> alles.
&lt;strong>Wählt&lt;/strong> nachhaltig.
Streik für &lt;strong>Klimagerechtigkeit.&lt;/strong>
Der Weg zur Verringerung der Emissionen kann ein anderer sein als der Weg zum &lt;strong>Nullpunkt&lt;/strong> der Emissionen. Wir müssen zu Null kommen. 
Was wir also tun können, ist, unsere &lt;strong>Gewohnheiten&lt;/strong> als Verbraucher und als Bürger zu beobachten und zu &lt;strong>ändern&lt;/strong>, und zwar in jedem Moment des Tages, durch unsere Bewegungen, durch unsere Stimme und durch unser aktives Engagement. &lt;strong>Handeln wir jetzt, immer.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p></description></item><item><title>Geschäft Cavada Alimentari</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 16:45:41 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/cover.webp" alt="Featured image of post Geschäft Cavada Alimentari" />&lt;p>&lt;em>&amp;quot;&lt;strong>Man schrieb das Jahr 1950.&lt;/strong> Meine Eltern Virginio und Dolores hatten die Idee, die Gemeinde um die Eröffnung eines &lt;strong>kleinen Lebensmittelladens&lt;/strong> mit Wein zum Mitnehmen zu bitten. Nachdem sie die Lizenz erhalten hatten, begannen sie mit den ersten Schritten ihrer Tätigkeit in einem &lt;strong>wenige Quadratmeter großen Raum&lt;/strong> in der Via Salite, 1. Die Tätigkeit wurde auf den Namen meiner Mutter eingetragen: Bortolotti Dolores in Cavada.&amp;quot;&lt;/em>
So beginnen die letzten Gedanken, die &lt;strong>mein Großvater&lt;/strong> geschrieben hat. Viele Jahre sind nun vergangen, aber erst jetzt bin ich mir dieses &lt;strong>wertvollen Dokuments&lt;/strong> bewusst geworden, das einen wesentlichen Teil der &lt;strong>Geschichte****meiner Familie&lt;/strong> und unseres Dorfes darstellt. Wie man lesen kann, arbeiteten meine Großeltern und vor ihnen meine Urgroßeltern fast ihr ganzes Leben lang in diesem Geschäft. Kurz gesagt, es ist ein Familienunternehmen, das meinen Landsleuten seit &lt;strong>mehr als drei Generationen&lt;/strong> hilft. Wenn man diese Worte liest, wird einem klar, wie viel Mühe sie sich gegeben haben, um dieses Geschäft weiterzuführen und &lt;strong>ihren Kunden immer das Beste&lt;/strong> zu bieten.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.21-1-300x194.webp"
width="300"
height="194"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.21-1-300x194_hu653cab5af95568c38f5d33cc7c8421b9_10638_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.21-1-300x194_hu653cab5af95568c38f5d33cc7c8421b9_10638_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="154"
data-flex-basis="371px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="der-anfang">Der Anfang&lt;/h3>
&lt;p>Unter den vielen Informationen, die auf den Seiten zu finden sind, betrifft eine sicherlich das &lt;strong>Fehlen von Verpackungen&lt;/strong> in der ersten Zeit des Geschäfts. Eine Zeit, in der die meisten Produkte &lt;strong>lose angeboten und verkauft&lt;/strong> wurden. 
&lt;em>&amp;quot;&lt;strong>Die Ware war größtenteils lose&lt;/strong>: Nudeln, gelbes und weißes Mehl, Zucker, Kekse, die in 2 kubischen Dosen mit einem Gewicht von etwa 3 kg geliefert wurden, die mit einem von den Keksherstellern gelieferten durchsichtigen Deckel abgedeckt waren. Wein wurde in 50 Liter-Korbflaschen gekauft und wurde lose verkauft; später wurde er &lt;strong>von uns in Flaschen abgefüllt&lt;/strong>, etikettiert und mit einem&lt;strong>Kronenkorken&lt;/strong>verschlossen.**(Eine Arbeit, die mein Großvater gerne machte.)&amp;quot;&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="einen-zusätzlichen-dienst-bieten">Einen zusätzlichen Dienst bieten&lt;/h3>
&lt;p>Nicht nur dies, sondern auch Öl und Kaffee und andere Produkte wurden auf diese Weise verkauft, wie man lesen kann:
*&amp;quot;&lt;strong>Für den Verkauf von Öl&lt;/strong> wurden zwei Pumpen mit einem 1⁄4-Liter-1/2-Liter-1 Liter-Maß angeschafft,*&lt;em>eines für verschiedene Samenöle, eines für Olivenöl. Hauptsächlich wurde Samenöl verkauft, Olivenöl war damals ein Zusatzprodukt. Eine handbetriebene Schneidemaschine wurde angeschafft, zwei Silos für den in Bohnen verkauften Kaffee und später eine elektrische Mühle, um den Kunden &lt;strong>einen zusätzlichen Dienst zu bieten&lt;/strong>&amp;quot;&lt;/em>
Ich habe diese Worte mit großem Erstaunen gelesen, sowohl darüber, wie &lt;strong>tadellos alles organisiert&lt;/strong> war, aber vor allem über den Wunsch, dem Kunden mit dem Kauf einer elektrischen Schleifmaschine immer einen &amp;ldquo;zusätzlichen Service&amp;rdquo; zu bieten. Ein Produkt, das heute so selbstverständlich ist, aber damals so &lt;strong>wichtig und teuer&lt;/strong> war.&lt;/p>
&lt;p>Der Gedanke geht weiter und erzählt, wie sich der Laden entwickelt hat und wie mein Großvater, der meinen Vater zur Schule begleitete, nach Trient fuhr und &lt;strong>Gemüse direkt auf dem Markt&lt;/strong> kaufte, was nicht nur Geld einbrachte, sondern auch die Qualität und die Nähe zu den lokalen Erzeugern.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.10-1-300x295.webp"
width="300"
height="295"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.10-1-300x295_huf895e0af5d54617c531d9e5a7a2c5735_22174_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/6_gesch%C3%A4ft_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.10-1-300x295_huf895e0af5d54617c531d9e5a7a2c5735_22174_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="101"
data-flex-basis="244px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="der-zeitaufwand">Der Zeitaufwand&lt;/h3>
&lt;p>&lt;em>&amp;quot;&lt;strong>Die Arbeiten liefen gut&lt;/strong>, trotz der Konkurrenz konnten wir auf dem Markt konkurrenzfähig sein, da wir als Privatunternehmen &lt;strong>unsere Arbeitsstunden nicht zählten&lt;/strong>.&amp;quot;&lt;/em>
Dieser Satz fasst die &lt;strong>harte Arbeit und die Opfer&lt;/strong> zusammen, die meine Großeltern und davor meine Urgroßeltern erbringen mussten, um dieses Unternehmen, das in der Tat &lt;strong>ein heroisches Unternehmen&lt;/strong> war, weiterführen zu können. Ein Leben, das der Arbeit gewidmet ist und in dem sie ihren Kunden &amp;ldquo;einen zusätzlichen Service&amp;rdquo; erweisen: &lt;strong>ein Ethos von großer Ehre&lt;/strong>.
Der Laden hat sich im Laufe der Jahre &lt;strong>stark verändert&lt;/strong>, und das konnte ich auch für kurze Zeit miterleben. Großvater setzte mich an die Kasse, und ich hatte mit den &lt;strong>vertrautesten Kunden&lt;/strong> zu tun. Das machte mir nichts aus, obwohl ich zum Zeitvertreib ins Büro rannte, um mit dem &lt;strong>Computer zu spielen&lt;/strong>. Mein Bruder hingegen war der Arm meines Großvaters. Er war derjenige, der die schwersten Sachen trug und manchmal sogar die Einkäufe zu den &lt;strong>älteren Kunden&lt;/strong> brachte. Als ich ihn kennenlernte, war der Laden völlig anders als am Anfang, und auch die Art und Weise, wie die Dinge verkauft wurden, war längst durch &lt;strong>Plastik und Einwegverpackungen&lt;/strong> ersetzt worden.&lt;/p>
&lt;h3 id="acht-auf-die-umwelt">Acht auf die Umwelt&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Mit einem Lächeln&lt;/strong> erinnere ich mich an das Obst, das Gemüse und das Brot, das immer in einer Papiertüte geliefert wurde: eine &lt;strong>Tradition&lt;/strong>, die sich über die Jahre hinweg erhalten hat.
Ich kann mir vorstellen, dass es &lt;strong>nicht einfach&lt;/strong> war, ein Unternehmen zu führen und gleichzeitig über &lt;strong>ökologische und umweltpolitische Fragen&lt;/strong> nachzudenken, nachdem sie so viel durchgemacht hatten. Deshalb kann ich mich nicht beschweren, dass es nicht gemacht wurde.
Die Idee von iRefill ist es, &lt;strong>zu vermitteln&lt;/strong>, wie wichtig es ist, wieder auf lose Werkzeuge und Techniken zurückzugreifen und diese zu nutzen. Eine neue Art des Lebensmitteleinkaufs, die jedoch immer &lt;strong>&amp;ldquo;einen zusätzlichen Dienst&amp;rdquo;&lt;/strong> bietet, den meine Großeltern immer schätzten.&lt;/p></description></item><item><title>Erfolgreiche Ideen beim Climathon di Fiemme 2021</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 08:52:09 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/cover.webp" alt="Featured image of post Erfolgreiche Ideen beim Climathon di Fiemme 2021" />&lt;p>Vor mehr als sechs Monaten fand in Predazzo die erste Ausgabe des Val di Fiemme Climathon statt. (Wenn Sie mehr darüber wissen möchten, worum es dabei geht, gibt es &lt;a class="link" href="https://irefill.it/climathon-val-di-fiemme-2021/" target="_blank" rel="noopener"
>hier&lt;/a> mehr dazu).&lt;/p>
&lt;p>Anlässlich der Veröffentlichung eines Artikels über die Gewinner des Climathons in der Zeitung von Predazzo ( PREDAZZO NEWS ) möchten wir hier eine überarbeitete Version in digitalem Format präsentieren, die mehr Informationen über den Ablauf des Climathons und die von der Jury bevorzugten Ideen enthält.&lt;/p>
&lt;p>Und los geht&amp;rsquo;s!&lt;/p>
&lt;h2 id="die-herausforderungen">Die Herausforderungen&lt;/h2>
&lt;p>In diesem Jahr wurden zwei Herausforderungen vorgeschlagen: &lt;strong>&amp;ldquo;Nachhaltige Mobilität&amp;rdquo;&lt;/strong> und &lt;strong>&amp;ldquo;Verhalten, Abfall und Kreislaufwirtschaft&amp;rdquo;&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Die erste wurde von &amp;ldquo;&lt;a class="link" href="https://www.lasportiva.com/it" target="_blank" rel="noopener"
>La sportiva&lt;/a>&amp;rdquo; unterstützt, die zweite vom &lt;a class="link" href="https://www.lasportiva.com/it" target="_blank" rel="noopener"
>Geologischen Museum Predazzo&lt;/a>. Es ging darum, die &lt;strong>Umweltverschmutzung zu verringern&lt;/strong>: zum einen die Verschmutzung durch die vielen Arbeiter, die aus naheliegenden Gründen täglich aus dem &lt;strong>Industriegebiet nach Ziano&lt;/strong> fahren, und zum anderen die &lt;strong>Verschwendung von Ressourcen zu vermeiden&lt;/strong>, die ein neues Leben haben könnten. Die von MUSE gesponserte Herausforderung war sehr frei und der Kreativität waren keine Grenzen gesetzt, solange eine große Menge an Abfall auf innovative und geniale Weise aus dem Verkehr gezogen wurde. Jede Herausforderung ist mit einem Preis und einer Anerkennung verbunden, die unter der Leitung einer &lt;strong>Fachjury&lt;/strong> vergeben werden. Die Jury bewertet die &lt;strong>Umsetzbarkeit&lt;/strong> der Idee, die &lt;strong>Innovation&lt;/strong>, aber auch die Art der &lt;strong>Präsentation und die Ausstrahlung&lt;/strong> der Gruppe.&lt;/p>
&lt;h2 id="wie-ist-es-gelaufen">Wie ist es gelaufen&lt;/h2>
&lt;h3 id="die-arbeitsgruppen">Die Arbeitsgruppen&lt;/h3>
&lt;p>Den ganzen Samstagnachmittag über arbeiteten die Teilnehmer in den verschiedenen Räumen des Stadio del Salto, wobei sie von Tutoren unterstützt wurden, die die &lt;strong>Zusammenarbeit&lt;/strong> zwischen den Teammitgliedern förderten. Die Ausarbeitung der Projekte dauerte den ganzen Abend bis spät in die Nacht und am Sonntag. Es fehlte nicht an &lt;strong>Unterhaltungsmomenten&lt;/strong> und Momenten des gemeinsamen Nachdenkens, vom Abendessen mit &lt;a class="link" href="https://www.heroburgerdelicious.it" target="_blank" rel="noopener"
>Hero Burger &amp;amp; Delicious&lt;/a> über den Mitternachtssnack, der von &lt;a class="link" href="https://www.crvaldifiemme.it/soci/newgeneration-fiemme/" target="_blank" rel="noopener"
>New Generation&lt;/a> (Vereinigung junger Mitglieder der Cassa Rurale) angeboten und zubereitet wurde, bis hin zu den &lt;strong>Wirtschaftsseminaren&lt;/strong> mit &lt;strong>Carlo Dellasega&lt;/strong> und &lt;strong>Daniele Berti&lt;/strong> und dem abschließenden Aperitif bereitet vom Restaurant &lt;a class="link" href="https://www.tripadvisor.fr/Restaurant_Review-g656841-d23535196-Reviews-Ristorante_Le_Rais-Cavalese_Province_of_Trento_Trentino_Alto_Adige.html" target="_blank" rel="noopener"
>Le Rais&lt;/a>. Unseren Teilnehmern fehlte es also nicht an Energie und Ideen, um die Abschlusspräsentation zu bereichern. Doch damit nicht genug, auch die &lt;a class="link" href="https://www.comunitavaldifiemme.tn.it/Il-Territorio/Luoghi-di-interesse2/Biblioteche" target="_blank" rel="noopener"
>Fleimstaler Bibliotheken&lt;/a> wollten ihren Beitrag leisten und richteten eine &lt;strong>wunderbare Leseecke&lt;/strong> für Neugierige ein, mit einer eigens für die Veranstaltung erstellten Bibliographie.&lt;/p>
&lt;h3 id="die-präsentation">Die Präsentation&lt;/h3>
&lt;p>Am Sonntagnachmittag, als sie sich der Ziellinie näherten, mussten sich die Teams der Jury stellen, die den &lt;strong>6 Präsentationen&lt;/strong> aufmerksam zuhörte und die besten Projekte auswählte. Die Jury bestand aus &lt;strong>Ettore Salgemma&lt;/strong> (technischer Direktor von &lt;a class="link" href="https://www.trentinotrasporti.it" target="_blank" rel="noopener"
>Trentino Trasporti&lt;/a>), &lt;strong>Daniele Berti&lt;/strong> (&lt;a class="link" href="https://www.confindustria.tn.it/home" target="_blank" rel="noopener"
>Confindustria&lt;/a>), &lt;strong>Alisia Tognon&lt;/strong> und &lt;strong>Marco Marinelli&lt;/strong> (Dozenten am &lt;a class="link" href="https://www.polimi.it/" target="_blank" rel="noopener"
>Politecnico di Milano&lt;/a>) und &lt;strong>Lorenzo Gabrielli&lt;/strong> (von der &lt;a class="link" href="https://www.crvaldifiemme.it/privati/" target="_blank" rel="noopener"
>Cassa Rurale di Fiemme&lt;/a> ernannter Energieingenieur).&lt;/p>
&lt;h2 id="die-gewinnerideen">Die Gewinnerideen&lt;/h2>
&lt;h3 id="nachhaltige-mobilität---gewinner">Nachhaltige Mobilität - Gewinner&lt;/h3>
&lt;p>Der Preis für den Wettbewerb &amp;ldquo;Mobilität&amp;rdquo; ging daher an das &lt;strong>Team Zofeni&lt;/strong> (Federica Braito, Leonardo Deville, Giorgia Vanzetta, Matteo Varesco und Giulia Zelgher), das die Idee für eine App namens &lt;strong>Zi.Ty - Ziano Mobility&lt;/strong> hatte, mit der die Transportbedingungen für das Industriegebiet von Ziano verbessert werden sollen, in dem 10 Unternehmen mit insgesamt etwa 600 Beschäftigten angesiedelt sind. Es handelt sich dabei um eine integrierte &lt;strong>Mobilitätsplattform&lt;/strong>, die es dem Arbeitnehmer ermöglicht, je nach seinen Bedürfnissen verschiedene Transportmöglichkeiten zu wählen, wodurch das Konzept der &lt;strong>&amp;ldquo;Mobility as a Service&amp;rdquo;&lt;/strong> für uns alle eingeführt wird. Der Arbeitnehmer würde durch Prämien zur Nutzung der App angeregt, während das Unternehmen in Bezug auf das &lt;strong>Wohlbefinden&lt;/strong> der Mitarbeiter, den &lt;strong>Stressabbau&lt;/strong> und das Image profitieren würde.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-11-300x219.webp"
width="300"
height="219"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-11-300x219_hu6b58a690910ab57cb43f55c91abfd4bb_11236_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-11-300x219_hu6b58a690910ab57cb43f55c91abfd4bb_11236_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="136"
data-flex-basis="328px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="verhalten-abfall-und-kreislaufwirtschaft---gewinner">Verhalten, Abfall und Kreislaufwirtschaft - Gewinner&lt;/h3>
&lt;p>Der von MUSE in Predazzo unterstützte Wettbewerb &amp;ldquo;Verhalten, Abfall und Kreislaufwirtschaft&amp;rdquo; wurde vom &lt;strong>Team Ri-(pensa)menti fiemmesi&lt;/strong> (Davide Kaus, Noemi Giuliani, Giovanni Giacomuzzi und Cecilia Doliana) gewonnen, das ein Projekt zur &lt;strong>Verringerung&lt;/strong> der von Touristen in unseren Tälern verwendeten &lt;strong>Einwegplastikflaschen&lt;/strong> konzipiert hat. Die Idee fand großen Anklang, weil sie transformativ ist, d. h. das Verhalten der Menschen verändert, und weil sie ein öffentliches Gut fördert, auf das wir sehr stolz sind. Das Konzept ist ganz einfach: Bei der Ankunft im Tal erhalten alle Touristen eine &lt;strong>abwaschbare Wasserflasche&lt;/strong> aus plastikfreiem und regenerierbarem Material und werden eingeladen, diese mit unserem &lt;strong>köstlichen Leitungswasser&lt;/strong> zu füllen. Brunnen werden auch als Erfrischungsstellen genutzt, die in die Wanderkarten aufgenommen werden können. Die Wasserflasche kann direkt von Hotels und B&amp;amp;Bs zur Verfügung gestellt werden, aber auch an anderen strategischen Punkten, um Touristen in Zweitwohnungen zu erreichen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-9-300x200.webp"
width="300"
height="200"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-9-300x200_hub5d5e44c496c0cc294b0a0d24a1af57b_9848_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/5_erfolgreiche_ideen_beim_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-9-300x200_hub5d5e44c496c0cc294b0a0d24a1af57b_9848_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="was-haltet-das-muse-davon">Was haltet das MUSE davon?&lt;/h3>
&lt;p>Das &lt;a class="link" href="https://www.muse.it/it/Pagine/default.aspx" target="_blank" rel="noopener"
>MUSE&lt;/a>, der größte Unterstützer dieser Herausforderung, hatte sofort einen sehr guten Eindruck von dieser Herausforderung, denn &lt;strong>Wasser&lt;/strong> ist nicht nur ein Konsumgut, sondern auch ein sehr &lt;strong>kostbares Gut&lt;/strong> in unseren Bergen, wo es in großer Höhe nicht vorkommt und zu einer Rarität wird, der wir alle mehr Aufmerksamkeit schenken sollten. Eine Aufmerksamkeit, die heute noch nicht als so wichtig angesehen wird, die aber in den &lt;strong>nächsten 10 Jahren&lt;/strong> eines der &lt;strong>Hauptprobleme&lt;/strong> sein wird, nicht nur in den Höhenlagen, sondern überall auf der Welt: Städte, die mit Wasser &lt;strong>überflutet&lt;/strong> sind, und immer mehr Orte, die von &lt;strong>Dürre und Mangel&lt;/strong> betroffen sind, ganz zu schweigen von den ungewöhnlich häufigen und &lt;strong>heftigen Wasser- und Schneefällen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h3 id="zusammenfassend">Zusammenfassend&lt;/h3>
&lt;p>Nach all den vielen Ideen und der großen Motivation, die ich gehört habe, möchte ich wie der &lt;strong>Bürgermeister von Molina di Fiemme&lt;/strong> abschließen, indem ich uns einige wertvolle Worte mit auf den Weg gebe, die ich immer bei mir tragen werde:&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;In diesem Raum haben wir &lt;strong>mutige Ideen&lt;/strong> gehört, die vor einer Jury präsentiert wurden; im Leben wirst du immer noch mit Menschen konfrontiert werden, die bereit sind, dich zu beurteilen, und wenn sie dich negativ beurteilen, darfst du deine Ideen nicht halbieren, sondern musst &lt;strong>nur deinen Mut verdoppeln&lt;/strong>&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Bis zum &lt;strong>nächsten Jahr!&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Wie finde ich zero waste Produkte</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/7_wie_finde_ich_zero_waste_produkte/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:49:26 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/7_wie_finde_ich_zero_waste_produkte/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/7_wie_finde_ich_zero_waste_produkte/cover.webp" alt="Featured image of post Wie finde ich zero waste Produkte" />&lt;p>Wenn ihr auf dieser Seite gelandet seid, dann wahrscheinlich, weil ihr wissen wollt, wie ihr einkaufen könnt, ohne Abfall zu produzieren - ein schwieriges Unterfangen, aber lasst uns gemeinsam sehen, was man tun kann. Da es sich um eine langwierige Recherche handelt, fasse ich hier die &lt;strong>wichtigsten Punkte&lt;/strong> zusammen&amp;hellip; und wir werden sie weiter aktualisieren.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-surfen">1. Surfen&lt;/h2>
&lt;p>Die wohl simpelste Lösung ist, im &lt;strong>Internet zu surfen&lt;/strong> (tat ich auch  bevor ich diesen Artikel schrieb). Google maps natürlich hilft bei der Suche nach zero waste Läden. Jedoch gibt es, meiner Erfahrung nach, noch mehr Informationen in &lt;strong>online-communities&lt;/strong>. Social Media Plattformen oder auch Frage-Antwort Webseiten bieten oft vielseitige Hinweise wie man zu zero waste Ressourcen gelangen kann. Manchmal gibt es Insider-Facts über den Transport von Lebensmitteln, Tipps zur optimalen Lagerung bestimmter Produkte, aber vor allem WO man nach gewissen Artikeln suchen kann. Sei es im Dorfladen, Wochenmarkt, Bauernhof, Discounter, etc. Der große Pluspunkt bei diesen Plattformen ist, dass es die Menschen dazu veranlasst einander zu &lt;strong>inspirieren&lt;/strong>. &lt;a class="link" href="https://www.google.it/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=&amp;amp;ved=2ahUKEwih9ufg98bzAhUXOuwKHX_0CG8QFnoECAIQAQ&amp;amp;url=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2F&amp;amp;usg=AOvVaw2aX35bASD5_Ujf8CW_2QJo" target="_blank" rel="noopener"
>Reddit&lt;/a> ist ein soziales Medium, welches auf dem Konzept von Communities baut. &lt;a class="link" href="http://www.retezerowaste.it/" target="_blank" rel="noopener"
>Rete zero waste&lt;/a> stellt den Raum bereit, um bedeutende &lt;strong>connections&lt;/strong> zwischen den Menschen zu bilden. &lt;a class="link" href="http://irefill.it/language/de/home/" target="_blank" rel="noopener"
>Auf unserer Seite&lt;/a> werden wir eine Liste mit Orten, wo man zero wadte Produkte finden kann, veröffentlichen.  &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/7_wie_finde_ich_zero_waste_produkte/4E4A93D8-8FEF-4E1F-B94D-9D5037C621F8-300x199.webp"
width="300"
height="199"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/7_wie_finde_ich_zero_waste_produkte/4E4A93D8-8FEF-4E1F-B94D-9D5037C621F8-300x199_huaa4e9065cbeec43808325ef8ecc615ea_17242_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/7_wie_finde_ich_zero_waste_produkte/4E4A93D8-8FEF-4E1F-B94D-9D5037C621F8-300x199_huaa4e9065cbeec43808325ef8ecc615ea_17242_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.visitmeran.it/freitagsmarkt-meran/"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="361px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="2-suchen">2. Suchen&lt;/h2>
&lt;p>Es ist auch sinnvoll einfach im &lt;strong>lokalen Lebensmittelgeschäft&lt;/strong> zu fragen, ob es denn zero waste Optionen gibt. Oft weiß man nur nicht, dass es die Möglichkeit gibt die eigenen Behälter mitzunehmen und sie im Geschäft oder am Markt befüllen zu lassen und so jegliche &lt;strong>Einwegverpackung zu umgehen&lt;/strong>. Es kann sehr überraschend sein, wie viel Einwegverpackung eigentlich vermieden werden kann. Andererseits erfährt man wo es noch großen Platz für Verbesserung gibt. Die einfache Frage nach zero waste Optionen könnte die Verkäufer bzw. Produzenten auch in diese &lt;strong>umweltfreundliche Richtung&lt;/strong> schubsen.&lt;/p>
&lt;h2 id="3-sprechen">3. Sprechen&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Gespräche&lt;/strong> mit Verwandten, Freunden, Kollegen stellen sich oft interessanter heraus als erwartet. Vielleicht ist Umweltschutz und zero waste nicht das übliche Thema, wenn wir es jedoch einmal zur Sprache bringen, zeigt sich der ein oder andere Gesprächspartner als sehr informiert oder voller &lt;strong>Lösungsvorschläge&lt;/strong> für den Klimawandel. Außerdem tauchen oft ziemlich wertvolle &lt;strong>Hinweise&lt;/strong> zu zero waste Produkten und deren Verkaufsort auf. Persönlich habe ich einige erstaunende Erfahrungen mit solchen Konversationen gemacht.&lt;/p>
&lt;p>Zum guten Schluss glaube ich, dass es nach einer vertieften Suche nach zero waste Informationen im Internet, im Geschäft oder am Markt, das wichtigste ist, diese &lt;strong>Informationen zu teilen&lt;/strong>. Wie viele andere gibt es da draußen wohl, die gleich wie wir nach zero waste Wissen forschen? Mehr als wir vielleicht denken, das Interesse in &lt;a class="link" href="https://trends.google.com/trends/explore?q=zero%20waste&amp;amp;date=today%205-y&amp;amp;geo=IT" target="_blank" rel="noopener"
>unserer Region&lt;/a> ist größer als in allen anderen. &lt;strong>Zusammenarbeit&lt;/strong> ist ein Schlüsselwort wenn wir uber Bewältigung der Klimakrise sprechen, und so ist es auch im Fall von zero waste. Also los, helfen wir einander indem wir Informationen austauschen.&lt;/p></description></item><item><title>Climathon Fleimstal 2021</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/3_climathon_fleimstal_2021/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 10:47:46 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/3_climathon_fleimstal_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/3_climathon_fleimstal_2021/cover.webp" alt="Featured image of post Climathon Fleimstal 2021" />&lt;p>Ein Wochenende in den wundervollen Bergen von Predazzo im &lt;strong>Fleimstal&lt;/strong>. Die frische Luft, die Wälder, die Natur. Aber es handelt sich hier nicht um irgendein Wochenende. Und sicherlich auch nicht um einen romantischen Urlaub. Nein, ich spreche hier von zwei Tagen &lt;strong>brainstorming und viel Kaffee&lt;/strong>. &lt;/p>
&lt;p>Dies ist der &lt;a class="link" href="https://climathon.climate-kic.org/predazzo" target="_blank" rel="noopener"
>Climathon im Fleimstal 2021&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="um-was-es-sich-handelt">Um was es sich handelt&lt;/h2>
&lt;p>Wie sieht eine klimafreundliche Zukunft aus? Was müssen wir in unserem alltäglichen Leben verändern um die &lt;strong>Klimaneutralität&lt;/strong> zu erreichen? Wo braucht es Innovation in den drei Wirtschaftssektoren? Welche konkreten Handlungsakte müssen wir als Gesellschaft einbringen um die &lt;strong>Probleme von heute&lt;/strong> zu lösen und den &lt;strong>Problemen von morgen&lt;/strong> vorzubeugen?&lt;/p>
&lt;p>Mit &lt;strong>Vision und Innovation&lt;/strong> zusammenarbeiten um die Netto-Null-Emissionen so bald wie möglich zu erreichen. Dies ist der Zweck des Climathon.&lt;/p>
&lt;p>Der Climathon ist ein Ideathon über die Klimakrise, die überall auf der Welt zugetragen wird. Sprich, ein Event bei welchem die Organisatoren den Teilnehmern &lt;strong>Challenges zum Thema Klima&lt;/strong> stellen. Die Teilnehmer finden sich in Teams mit welchen sie konkrete Lösungsvorschläge für eine der gestellten Challenges ausarbeiten und zum Schluss allen anderen Teams präsentieren. Die Challenges können von Betrieben geboten werden, sodass diese die Ideen der Teilnehmer, wenn es gute Ideen sind, in Realität umsetzen können. Die Urheber hinter diesem internationalen Ereignis ist die von er &lt;strong>EU unterstützte Community&lt;/strong> von &lt;a class="link" href="https://www.climate-kic.org/who-we-are/what-is-climate-kic/" target="_blank" rel="noopener"
>EIT Climate-KIC&lt;/a>. Liest nach um was es sich dabei handelt!&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/3_climathon_fleimstal_2021/681A8B73-2F92-421F-82B6-5EBF81A61E33-300x112.webp"
width="300"
height="112"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/3_climathon_fleimstal_2021/681A8B73-2F92-421F-82B6-5EBF81A61E33-300x112_hu13cfdfab64e7f1bf4a0ad7dd8631c79e_8850_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/3_climathon_fleimstal_2021/681A8B73-2F92-421F-82B6-5EBF81A61E33-300x112_hu13cfdfab64e7f1bf4a0ad7dd8631c79e_8850_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="267"
data-flex-basis="642px"
>
Im Falle von Predazzo findet das Event am &lt;strong>30.-31. Oktober&lt;/strong> im &lt;a class="link" href="https://climathon.climate-kic.org/europe/italy/predazzo/?lang=en" target="_blank" rel="noopener"
>Stadio del Salto&lt;/a> statt, am Ende der Climathon-Woche (25.-31. Oktober). Die Organisatoren halten unter anderem &lt;strong>Seminare und Tutoring&lt;/strong> bereit, und auch die Preise, aber vor allem Spaß fehlen nicht! &lt;/p>
&lt;h2 id="ein-geheimnis-wird-gelüftet">Ein Geheimnis wird gelüftet&lt;/h2>
&lt;p>Und noch etwas spannendes zu dieser Edition: einer von uns gehört zum Organisationsteam! &lt;strong>Sebastian&lt;/strong> hatte zuvor am &lt;a class="link" href="https://magazine.fbk.eu/en/news/climathon-2019-a-rovereto-linnovazione-per-lambiente/" target="_blank" rel="noopener"
>Climathon von Rovereto&lt;/a> teilgenommen und wollte dieses Jahr die Initiative in sein Umfeld bringen. iRefill im Zuge des Events ein Schlüsselprojekt darstellen, und wenn ihr neugierig seid, kommt vorbei und findet heraus wieso!&lt;/p>
&lt;p>Wir freuen uns auf den Climathon und vor allem auf den Austausch der &lt;strong>ideenreichen Köpfe&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;p>Die Einschreibungen sind schon offen, wir erwarten euch!&lt;/p></description></item><item><title>Klimastreik Bozen am 24. September 2021</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/7_klimastreik_bozen_am_24._september_2021/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 16:53:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/7_klimastreik_bozen_am_24._september_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/7_klimastreik_bozen_am_24._september_2021/cover.webp" alt="Featured image of post Klimastreik Bozen am 24. September 2021" />&lt;h2 id="streikwoche-162">Streikwoche 162&lt;/h2>
&lt;p>Dies sind die Nachrichten. Die Streiks sind endlich wieder auf die Straße zurückgekehrt. Gestern, am &lt;strong>24. September 2021&lt;/strong>, demonstrierten junge Menschen und Studenten aus über 80 Ländern auf der ganzen Welt. Alle großen italienischen Städte gingen auf die Straße, um &lt;strong>konkrete Maßnahmen&lt;/strong> zu fordern (&lt;a class="link" href="https://fridaysforfutureitalia.it/" target="_blank" rel="noopener"
>https://fridaysforfutureitalia.it/&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>In Berlin waren mehr als 100.000 Demonstranten anwesend, die Gretas Worte anhörten. Solche Zahlen gab es seit 2019 nicht mehr. Am &lt;strong>20. September vor zwei Jahren&lt;/strong> wurde die höchste Zahl von Demonstranten in der Geschichte von Fridays For Future verzeichnet. Allein in New York waren es 250.000 Menschen, weltweit waren es insgesamt 4 Millionen. (&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/School_strike_for_climate" target="_blank" rel="noopener"
>https://en.wikipedia.org/wiki/School_strike_for_climate&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>Auch in diesem Jahr nahmen zahlreiche Wissenschaftler und Akademiker an diesem Treffen teil. In Bozen zum Beispiel, tauschten &lt;strong>Forscher der Eurac&lt;/strong> (&lt;a class="link" href="https://www.eurac.edu/en" target="_blank" rel="noopener"
>https://www.eurac.edu/en&lt;/a>) ihre Erfahrungen und Anliegen aus, aber auch Landwirte, die sich mit biologischem Anbau beschäftigen, wollten ihren Beitrag leisten.&lt;/p>
&lt;p>Es handelte sich um eine &lt;strong>statische&lt;/strong> Veranstaltung, der es unserer Meinung nach jedoch nicht ganz gelungen ist, ein Gefühl der Zugehörigkeit zu schaffen. Diese Emotion, die von der großen &lt;strong>grünen Prozession&lt;/strong> ausgeht, die sich durch die Straßen der Stadt schlängelt und alle einbezieht, ob sie wollen oder nicht.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/7_klimastreik_bozen_am_24._september_2021/6A872F7D-25A4-4812-AC52-3EC56463F355-300x225.webp"
width="300"
height="225"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/7_klimastreik_bozen_am_24._september_2021/6A872F7D-25A4-4812-AC52-3EC56463F355-300x225_hu3f00a3948542d05bfde9039f17d4db5e_11036_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/7_klimastreik_bozen_am_24._september_2021/6A872F7D-25A4-4812-AC52-3EC56463F355-300x225_hu3f00a3948542d05bfde9039f17d4db5e_11036_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.salto.bz/de/article/24092021/sotto-il-sole-il-clima"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="was-können-wir-tun">Was können wir tun?&lt;/h2>
&lt;p>Es ist möglich, jeden Tag einen Beitrag zu leisten, und jeder von uns sollte das wissen. Wir können unseren Verbrauch reduzieren, zu Hause einen Gemüsegarten anlegen, &lt;strong>verpackungsfrei&lt;/strong> einkaufen usw&amp;hellip; Ob es sich um Entscheidungen für die Gesellschaft, für die Familie oder für uns selbst handelt. Jede Handlung zählt, und es ist wichtig, aufgeschlossen zu sein und die Umwelt, in der wir leben, zu respektieren.&lt;/p>
&lt;p>All diese kleinen alltäglichen Dinge geben uns ein besseres Gefühl, weil sie tatsächlich dazu beitragen, unsere Auswirkungen auf das Klima zu minimieren. Aber sie allein reichen nicht aus. Deshalb &lt;strong>brauchen wir Aktivismus&lt;/strong>. Proteste sind ein mächtiges &amp;ldquo;tool&amp;rdquo;, das uns zur Verfügung steht, und wir müssen es nutzen!&lt;/p>
&lt;h2 id="warum-ist-klimaaktivismus-wichtig">Warum ist Klimaaktivismus wichtig?&lt;/h2>
&lt;p>Wie ihr wisst, ist es unsere Mission, eine &lt;strong>nachhaltige Entwicklung&lt;/strong> und vor allem die Abfallvermeidung zu fördern, was zwar notwendig, aber nicht ausreichend ist. Aus diesem Grund unterstützen wir die Anstrengungen von &lt;strong>Fridays for Future&lt;/strong> und sind überzeugt, dass nur durch Druck auf Regierungen und Politiker grundlegende Veränderungen möglich sind.&lt;/p>
&lt;p>Denn inzwischen ist klar, dass jeder von uns zwar etwas zur Verringerung unserer Auswirkungen tut, aber ohne klare Leitlinien für alle Lebensbereiche werden wir die im &lt;strong>Pariser Abkommen von 2015&lt;/strong> festgelegten Ergebnisse niemals erreichen.&lt;/p>
&lt;p>Wie der Aktivist des FFF Italien, Giovanni Mori, in Erinnerung rief, haben diejenigen, die auf die Straße gegangen sind, in der Vergangenheit ihre &lt;strong>Forderungen durchgesetzt&lt;/strong>. Ein einleuchtendes Beispiel ist das Frauenwahlrecht in Europa oder das von Martin Luther King angeführte Votum in Washington, aber die Liste ist noch lang&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Im Moment sind es wir &lt;strong>junge Menschen&lt;/strong>, die Geschichte schreiben müssen, wir, deren Aufenthalt in dieser fabelhaften Ecke des Universums gerade erst begonnen hat. Wir haben keine andere Wahl, als die Zähne zusammenzubeißen und weiter für &lt;strong>unseren Planeten&lt;/strong> zu kämpfen.&lt;/p></description></item><item><title>Ein Plätzchen auf der Erde</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/2_ein_pl%C3%A4tzchen_auf_der_erde/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 12:52:14 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/2_ein_pl%C3%A4tzchen_auf_der_erde/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/2_ein_pl%C3%A4tzchen_auf_der_erde/cover.webp" alt="Featured image of post Ein Plätzchen auf der Erde" />&lt;p>Wer von uns Bergmenschen hat kein persönliches Plätzchen auf der Erde? Zuhause, in den Wäldern und Bergen oder ein letztes grünes Stückchen, das man vor dem Vorrücken von Neubauten und Zement verteidigt. Vielleicht realisieren wir nicht, dass wir eine sehr dringende Aufgabe haben: diese wertvollen Schätze der Natur zu beschützen. &lt;/p>
&lt;h2 id="es-war-einmal">Es war einmal…&lt;/h2>
&lt;p>Immer wieder sprechen wir von unseren Vorfahren, die jedes kleinste Stück Land zum Anbau nutzten, um welch eine Delikatesse zum täglichen Mahl dazu zu gewinnen. Nun liegt es an uns diese zweckmäßigen Gewohnheiten wiederzubeleben, auch wenn der Einkauf im Supermarkt die bequemere Lösung zu sein scheint.
Der Gemüsegarten bildet seit jeher eine Oase für die Bewohner der Berge. Wir dürfen es nicht zulassen, dass das Anbauen davon ausstirbt, gerade jetzt, wo wir bemerken, dass der Überfluß bloß eine Illusion ist. Wie vergänglich diese Illusion ist, mussten wir kürzlich in Deutschland beobachten, als all die angesammelten Ressourcen in einer Nacht von den Fluten verschluckt wurden. &lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/2_ein_pl%C3%A4tzchen_auf_der_erde/C27FF6AE-6F0A-4EF4-90FD-CBBE8E671E6A-225x300.webp"
width="225"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/2_ein_pl%C3%A4tzchen_auf_der_erde/C27FF6AE-6F0A-4EF4-90FD-CBBE8E671E6A-225x300_huf141844919948dde0344a7ee90304a9f_15906_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/de/p/2_ein_pl%C3%A4tzchen_auf_der_erde/C27FF6AE-6F0A-4EF4-90FD-CBBE8E671E6A-225x300_huf141844919948dde0344a7ee90304a9f_15906_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="alles-wohl-verdient">Alles wohl verdient&lt;/h2>
&lt;p>Das Obst und das Gemüse vom eigenen Garten sind ein Nettogewinn und es gibt keine Steuer darauf. Das macht den Verzehr noch leckerer! Nichts in diesem Leben ist umsonst und das Obst- und Gemüseabteilung im Supermarkt wächst auch nicht von allein. Diese frischen Lebensmittel brauchen Aufmerksamkeit, die jedoch nicht schwer ist selbst aufzubringen. Wenn man den Platz hat, braucht es dann nur etwas Zeit und Regelmäßigkeit. Dies könnte eine optimale Idee für die sein, die ihr Plätzchen auf der Erde schon gefunden haben.&lt;/p>
&lt;h2 id="das-beste-zum-schluss">Das Beste zum Schluss&lt;/h2>
&lt;p>Der beste Aspekt, der auch wahrscheinlich am meisten unterschätzt wird, ist, die Tatsache, dass das Betreiben eines eigenen Gemüsegartens Verpackungsmüll fast komplett ausschließt. Die einzigen Verpackungen sind die Schalen, welche entweder essbar oder höchstens zu 100% biologisch abbaubar sind.
Auf diese Weise kann jeder von uns Teil der Lösung sein und Einwegmüll reduzieren, und zugleich immer frische Lebensmittel aus den eigenen Händen auf den Tisch bringen. So gesund schmeckt Mühe und Zufriedenheit!
Das Bewusstsein über die Wichtigkeit dieser grünen Flächen widerspiegelt sich in der Einrichtung vieler Gemeinschaftsgärten in mehreren Städten Italiens. Lasst uns weite in diese Richtung schreiten und diese Botschaft an so viele Leute wie möglich verbreiten!&lt;/p></description></item><item><title>Wie es einmal war</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/1_wie_es_einmal_war/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 21:15:51 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/1_wie_es_einmal_war/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/1_wie_es_einmal_war/95ED55AA-D16E-4095-8DCA-804721826889.webp" alt="Featured image of post Wie es einmal war" />&lt;h2 id="die-pfanderstattung">Die Pfanderstattung&lt;/h2>
&lt;p>Meine Mutter erzählt mir von der Zeit als sie noch ein Kind war, als sie in einem &lt;strong>kleinen Dorf in den Bergen&lt;/strong> wohnte. Sie erzählt mir, wie sie nicht oft den Einkauf machte, da ihre elfköpfige Familie den Großteil des Essens selbst produzierte: sie waren Bauern. Im lokalen Geschäft kauften sie Kaffee und manchmal auch Zucker. Sie erzählt mir, wie Saft, Öl und Essig in &lt;strong>Glasflaschen&lt;/strong> enthalten waren, die zurückgebracht werden sollten, sobald sie leer waren.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/1_wie_es_einmal_war/6C463249-3154-4E7A-9BBB-9D6143D5C3D6-1024x484.jpeg"
width="1024"
height="484"
srcset="https://blog.irefill.it/de/p/1_wie_es_einmal_war/6C463249-3154-4E7A-9BBB-9D6143D5C3D6-1024x484_hu32ac4512dc3222f8fee13f4e1cb77c25_118020_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://blog.irefill.it/de/p/1_wie_es_einmal_war/6C463249-3154-4E7A-9BBB-9D6143D5C3D6-1024x484_hu32ac4512dc3222f8fee13f4e1cb77c25_118020_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="211"
data-flex-basis="507px"
>&lt;/p>
&lt;p>Ich erinnere mich wie ich meine Mutter in den Supermarkt begleitete, wobei wir die &lt;strong>Milchflasche aus Glas&lt;/strong> zurück brachten. Vor der Eingang des Supermarktes stand eine klitze kleine schwarze Tür so gross wie die ein Liter Flasche. Ich dagegen, wie auch alle anderen Kinder der Welt, war sehr neugierig, und ich wollte wissen was sich dahinter befand. Meine Mutter stellte die Flasche am Eingang der &lt;strong>kleinen schwarzen Tür&lt;/strong> ab, und sie wurde, wie ein Wunder, hinter einen dunklen Vorhang transportiert. &lt;strong>So verschwand die Flasche&lt;/strong>. Ich malte mir aus, wie sich hinter dieser kleinen schwarzen Tür eine fantastische Welt voller Magie aufschloss.&lt;/p>
&lt;p>Später erfuhr ich, dass sich hinter der kleinen schwarzen Tür wirklich eine fantastische Welt befand: &lt;strong>die Pfanderstattung&lt;/strong>. Das System der Pfanderstattung  bildet die Basis für die zirkuläre Wirtschaft der Wiederverwendung.&lt;/p>
&lt;p>Die Realität meiner Mutter war und ist in unserer Region viel verbreitet. Wir leben von Landwirtschaft, die es uns erlaubt, jeden Tag &lt;strong>frische und regionale Lebensmittel&lt;/strong> zu genießen. Die geografische Nähe zu den Produkten gibt uns die Möglichkeit, auf &lt;strong>Einwegverpackung&lt;/strong> zu verzichten, die normalerweise für lange Transporte gebraucht wird. Daraus können wir schließen, dass &lt;strong>Regionalität&lt;/strong> eine wichtige Komponente der Nachhaltigkeit ist.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Die &lt;strong>Vergangenheit&lt;/strong> lehrt uns, wie wir ein System ohne Einwegverpackung organisieren können, wir passen es an unsere &lt;strong>Gegenwart&lt;/strong> an.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Aktuelle Daten&lt;/strong> zeigen uns, dass wir uns gestern noch auf kurzfristigen Entscheidungen stützten und deshalb heute langfristige brauchen, wir sind nämlich an der Grenze: Die jährliche Produktion von Einwegplastik hat im Jahr 2015 die 381 Millionen Tonnen auf &lt;a class="link" href="https://www.dataetc.org/2021/04/10/plastic.html" target="_blank" rel="noopener"
>globaler Ebene&lt;/a> erreicht; der Wert entspricht etwa &lt;strong>&lt;a class="link" href="https://www.themeasureofthings.com/results.php?comp=weight&amp;amp;unit=tns&amp;amp;amt=50000000" target="_blank" rel="noopener"
>65&lt;/a> Mal dem Gewicht der Großen Pyramide von Gizeh&lt;/strong>. Auf der anderen Seite gibt es die Wiederverwendung, eine langfristige Entscheidung. Das impliziert Nachhaltigkeit.&lt;/p>
&lt;p>Ein Konzept, das die Wiederverwendung begleitet ist das &lt;strong>Sparen&lt;/strong>. Dies bedeutet, Dinge bis zum Schluss zu benutzen und nicht vorzeitig in den Müll zu schmeißen, bevor man zur &lt;strong>nachhaltigeren Variante&lt;/strong> wechselt. Der Grundgedanke ist, nicht brauchbare Ressourcen zu verschwenden.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>&lt;a class="link" href="http://irefill.it/faq" target="_blank" rel="noopener"
>Langfristige Entscheidungen&lt;/a>&lt;/strong> können die Antwort sein: nur so lebten sie glücklich und zufrieden bis an ihr Lebensende.&lt;/p></description></item><item><title>Sustainability festival 2021</title><link>https://blog.irefill.it/de/p/1_sustainability_festival_2021/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 14:15:31 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/p/1_sustainability_festival_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/de/p/1_sustainability_festival_2021/susfest.webp" alt="Featured image of post Sustainability festival 2021" />&lt;h2 id="worum-geht-es">Worum geht es?&lt;/h2>
&lt;p>Das &lt;strong>Sustainability Festival&lt;/strong> ist ein jährliches Event, das im späten Frühjahr in Bozen stattfindet – heuer bereits zum sechsten Mal. Die gesamte Veranstaltung wird von &lt;strong>Universitätsstudenten&lt;/strong> organisiert und geleitet.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Since 2016 the Festival aims at spreading awareness about the &lt;strong>crucial topic of sustainability&lt;/strong> to the city of Bolzano-Bozen, always trying to widen the circle of actors directly addressed.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://sustfest.bz/" target="_blank" rel="noopener"
>Sustfest website&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Wie sich aus dem Motto des Festivals schließen lässt, beruht dessen Existenz auf dem Konzept der &lt;strong>Nachhaltigkeit und dem Austausch&lt;/strong> von Wissen. Mit dem Event wollen die Organisatoren den Studenten aus der &lt;strong>Region&lt;/strong> einen Ort der Begegnung bieten – aber nicht nur:&lt;/p>
&lt;p>Im Zuge der Veranstaltung präsentieren verschiedenste Teilnehmer ihre &lt;strong>Ideen und Lösungen&lt;/strong> zum Thema Nachhaltigkeit. Andere teilen ihre Hingabe und die Initiativen, mit welchen sie dazu beitragen wollen, unseren &lt;strong>ökologischen Fußabdruck&lt;/strong> zu vermindern. Darüber hinaus werden sogenannte „&lt;strong>Workshops&lt;/strong>“ durchgeführt, um das Zusammentreffen interaktiver zu gestalten.&lt;/p>
&lt;p>Natürlich dürfen Musik und Unterhaltung nicht fehlen: Die heurige zweiwöchige Ausgabe wird von verschiedenen lokalen Artisten und musikalischen Gruppen begleitet.&lt;/p>
&lt;h2 id="irefill-und-das-sustainability-festival">iRefill und das Sustainability Festival?&lt;/h2>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/5Eiof847lMg"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Die Ideen, die im Zuge des „Sustfest“ präsentiert werden, sind von großer &lt;strong>Bedeutung für unsere Region&lt;/strong> und stellen einen anregenden Denkanstoß dar. Die Jugendlichen und jungen Erwachsenen teilen ihre Vision einer nachhaltigen Welt und welche Rolle sie in dieser zukünftigen Realität spielen (wollen).&lt;/p>
&lt;p>Geradezu aus diesem Grund haben wir uns als &lt;strong>iRefill&lt;/strong> dazu entschlossen, diese Möglichkeit zu nutzen und unsere eigene Vision vor großem Publikum zu präsentieren. Dabei problematisieren wir hauptsächlich &lt;strong>Einwegverpackungen&lt;/strong> in der Lebensmittelbranche, vor allem mit Hinblick auf die Plastikproduktion.&lt;/p>
&lt;p>Wenn euch diese Thematik interessiert, dann schaut gerne auf der &lt;a class="link" href="https://sustfest.bz/session/the-single-use-packaging-problem/" target="_blank" rel="noopener"
>Webseite des Events&lt;/a> vorbei, um mehr Informationen zum Thema Nachhaltigkeit im &lt;strong>Trentino-Südtirol&lt;/strong> und der Welt zu finden.&lt;/p>
&lt;p>Wir wollen nicht mehr verraten: Ihr werdet am 18. Mai 2021 mit einem Video erwartet, seid gespannt!&lt;/p>
&lt;p>Wenn ihr jedoch zu neugierig seid und unser Projekt und unsere Mission besser verstehen wollt, dann werft doch gerne einen Blick auf unsere &lt;a class="link" href="http://irefill.it/" target="_blank" rel="noopener"
>Home Page&lt;/a>!&lt;/p></description></item></channel></rss>