<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on iRefill</title><link>https://blog.irefill.it/post/</link><description>Recent content in Posts on iRefill</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Sun, 12 Mar 2023 18:51:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.irefill.it/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ridurre i Rifiuti di Plastica</title><link>https://blog.irefill.it/p/12_ridurre_plastica/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 18:51:28 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/12_ridurre_plastica/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/12_ridurre_plastica/cover.webp" alt="Featured image of post Ridurre i Rifiuti di Plastica" />&lt;p>I rifiuti di plastica sono diventati una crisi globale, minacciando la salute del nostro pianeta, dei suoi ecosistemi e del nostro benessere. Il mondo ha prodotto oltre 8,3 miliardi di tonnellate metriche di plastica, la maggior parte delle quali finisce nei nostri oceani, discariche e nell&amp;rsquo;ambiente. È ora di riconoscere l&amp;rsquo;urgenza di questo problema e agire per ridurre i rifiuti di plastica. In questo saggio, esploreremo l&amp;rsquo;importanza di ridurre i rifiuti di plastica nel nostro ambiente e le azioni che possiamo intraprendere per fare la differenza.&lt;/p>
&lt;h2 id="gli-impatti-ambientali-e-sanitari-dei-rifiuti-di-plastica">Gli Impatti Ambientali e Sanitari dei Rifiuti di Plastica&lt;/h2>
&lt;p>I rifiuti di plastica hanno impatti ambientali e sanitari significativi. La produzione, il trasporto e lo smaltimento della plastica contribuiscono alle emissioni di gas serra, ai cambiamenti climatici e all&amp;rsquo;acidificazione degli oceani. I rifiuti di plastica possono anche danneggiare la fauna selvatica e gli ecosistemi marini, poiché gli animali possono confonderli con il cibo o rimanere intrappolati. Quando la plastica si decompone in microplastiche, può contaminare la catena alimentare e finire nei nostri corpi.&lt;/p>
&lt;p>Le conseguenze dei rifiuti di plastica si estendono anche alla nostra salute. Studi hanno collegato le sostanze chimiche della plastica ad effetti negativi sulla salute, come il cancro, la disruzione ormonale e i difetti alla nascita. I rifiuti di plastica possono anche rilasciare sostanze chimiche tossiche nell&amp;rsquo;aria, nell&amp;rsquo;acqua e nel suolo, aggravando ulteriormente il nostro impatto sull&amp;rsquo;ambiente e sulla salute.&lt;/p>
&lt;h2 id="i-benefici-della-riduzione-dei-rifiuti-di-plastica">I Benefici della Riduzione dei Rifiuti di Plastica&lt;/h2>
&lt;p>La riduzione dei rifiuti di plastica è un passo cruciale verso un futuro sostenibile. Riducendo i rifiuti di plastica, possiamo ridurre le emissioni di gas serra, conservare le risorse naturali e proteggere la fauna selvatica e gli ecosistemi marini. Ecco alcuni altri benefici della riduzione dei rifiuti di plastica:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Risparmio di Energia&lt;/strong>: La produzione di prodotti in plastica richiede molta energia. Riducendo i rifiuti di plastica, possiamo risparmiare energia e ridurre la nostra impronta di carbonio.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Risparmio di Denaro&lt;/strong>: Molti prodotti in plastica sono progettati per l&amp;rsquo;uso singolo e vengono smaltiti dopo un solo utilizzo. Riducendo i rifiuti di plastica, possiamo risparmiare denaro su prodotti che usiamo solo una volta.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Promuove il Consumo Sostenibile&lt;/strong>: La riduzione dei rifiuti di plastica incoraggia abitudini di consumo sostenibili, come l&amp;rsquo;uso di borse, contenitori e bottiglie riutilizzabili.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="cosa-possiamo-fare-per-ridurre-i-rifiuti-di-plastica">Cosa Possiamo Fare per Ridurre i Rifiuti di Plastica?&lt;/h2>
&lt;p>La riduzione dei rifiuti di plastica è uno sforzo collettivo che richiede l&amp;rsquo;impegno di individui, governi, industrie e organizzazioni. Ecco alcune azioni che possiamo intraprendere per ridurre i rifiuti di plastica:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Ridurre l&amp;rsquo;uso di prodotti in plastica monouso come bicchieri, piatti, posate e cannucce. Sostituiscili con prodotti riutilizzabili.&lt;/li>
&lt;li>Portare la propria borsa della spesa riutilizzabile al supermercato invece di utilizzare le borse di plastica fornite dal negozio.&lt;/li>
&lt;li>Riutilizzare le bottiglie d&amp;rsquo;acqua riempendole invece di acquistare nuove bottiglie di plastica.&lt;/li>
&lt;li>Scegliere prodotti confezionati in materiali biodegradabili o compostabili invece di plastica.&lt;/li>
&lt;li>Partecipare a programmi di riciclaggio e assicurarsi di smaltire correttamente i rifiuti di plastica.&lt;/li>
&lt;li>Sostenere politiche e iniziative che promuovono la riduzione dei rifiuti di plastica, come divieti sull&amp;rsquo;uso di sacchetti di plastica e incentivi per le industrie che utilizzano materiali biodegradabili o riciclati.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="in-conclusione">In conclusione&lt;/h2>
&lt;p>In conclusione, la riduzione dei rifiuti di plastica è un problema globale che richiede azioni immediate e concertate da parte di tutti noi. Ridurre i rifiuti di plastica non solo ci aiuta a proteggere il nostro pianeta e la salute delle persone e degli animali che lo abitano, ma anche a promuovere uno stile di vita sostenibile e responsabile.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Photo by &lt;a class="link" href="https://unsplash.com/@jannerboy62" target="_blank" rel="noopener"
>Nick Fewings&lt;/a> on &lt;a class="link" href="https://unsplash.com/?utm_source=unsplash&amp;amp;utm_medium=referral&amp;amp;utm_content=creditShareLink" target="_blank" rel="noopener"
>Unsplash&lt;/a>&lt;/p>&lt;/blockquote></description></item><item><title>4 Idee curiose per la protezione dell'ambiente</title><link>https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 15:27:31 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/cover.webp" alt="Featured image of post 4 Idee curiose per la protezione dell'ambiente" />&lt;p>È nella nostra &lt;strong>natura umana&lt;/strong> trovare problemi e volerli risolvere. Questo processo è alla base della creatività e, in effetti, alcuni problemi importanti spesso portano a nuove invenzioni molto sorprendenti. Personalmente, trovo la &lt;strong>risoluzione dei problemi e la creatività&lt;/strong> estremamente interessanti, ed entrambe sono oggetto di numerosi studi di psicologia.&lt;/p>
&lt;p>Il &lt;strong>cambiamento climatico&lt;/strong> non fa eccezione a questo processo. In questo articolo voglio mostrarvi alcune &lt;strong>invenzioni&lt;/strong> che riguardano la protezione dell&amp;rsquo;ambiente, ma in &lt;strong>modo molto curioso&lt;/strong>. Penso che siano davvero interessanti, quindi lasciate che vi contamini.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="throw-and-grow">Throw and Grow&lt;/h3>
&lt;p>I coriandoli sono utilizzati in diverse occasioni di festa e la loro utilità risiede nella gioia di lanciarli. Ma l&amp;rsquo;utilità finisce lì. &lt;/p>
&lt;p>I coriandoli Throw and Grow sono fatti di carta colorata con all&amp;rsquo;interno &lt;strong>semi di fiori selvatici&lt;/strong>. Una volta gettati in natura, la carta si decompone e i semi regalano un secondo momento di festa settimane dopo il lancio dei coriandoli: spuntano i fiori. La &lt;strong>celebrazione&lt;/strong> diventa &lt;strong>sostenibile&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/Nikonikojan15_5054_1024x1024.jpg-1-266x300.webp"
width="266"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/Nikonikojan15_5054_1024x1024.jpg-1-266x300_hua9bd4d761d25bab0e67639e0848287fe_7020_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/Nikonikojan15_5054_1024x1024.jpg-1-266x300_hua9bd4d761d25bab0e67639e0848287fe_7020_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.nikoniko.nl/collections/throw-grow-confetti/products/throw-grow-confetti-multicolor"
class="gallery-image"
data-flex-grow="88"
data-flex-basis="212px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://www.nikoniko.nl/pages/instructions" target="_blank" rel="noopener"
>Niko Niko&lt;/a> è il nome dell&amp;rsquo;azienda olandese che significa &amp;ldquo;&lt;strong>sorriso&lt;/strong>&amp;rdquo; in giapponese. Il loro obiettivo è quello di diffondere la felicità attraverso la creazione di &lt;strong>regali piantabili&lt;/strong>. Oltre ai coriandoli da lanciare e far crescere, ci sono altri prodotti che portano gioia, ideali come caloroso regalo, e possono essere acquistati online.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="dalla-plastica-agli-orologi-e-alle-sedie">Dalla plastica agli orologi e alle sedie&lt;/h3>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/02-1-300x300.jpg"
width="300"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/02-1-300x300_huf592e40fdd9f6b8c4b6bdf051b61bc8e_27435_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/02-1-300x300_huf592e40fdd9f6b8c4b6bdf051b61bc8e_27435_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="https://preciousplastic.com/solutions/products.html"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://preciousplastic.com" target="_blank" rel="noopener"
>Precious Plastic&lt;/a> è cresciuta da un&amp;rsquo;idea di riciclo al Precious Plastic Universe. I fondatori hanno sviluppato macchine che permettono di trasformare la &lt;strong>plastica&lt;/strong> in nuovi oggetti utili, come mobili, materiale da costruzione o persino gioielli. Ora però arriva la parte decisiva. Offrono i loro prodotti a chiunque voglia contribuire alla risoluzione del problema della plastica aprendo una &lt;strong>stazione di raccolta&lt;/strong>, uno &lt;strong>spazio di lavoro&lt;/strong> o un &lt;strong>business di riciclaggio&lt;/strong> nel proprio territorio.&lt;/p>
&lt;p>Tutti possono essere &lt;strong>coinvolti attivamente&lt;/strong> e anche molto creativi per quanto riguarda gli oggetti in cui vogliono che la plastica si trasformi. In questa maniera si può diventare parte del &lt;strong>Precious Plastic Universe&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="fondi-di-caffè-che-fanno-crescere-la-vostra-cena">Fondi di caffè che fanno crescere la vostra cena&lt;/h3>
&lt;p>Spinta dalla sostenibilità e dall&amp;rsquo;&lt;strong>amore per il buon cibo&lt;/strong>, un&amp;rsquo;azienda austriaca ha iniziato a coltivare i suoi deliziosi &lt;strong>funghi ostrica&lt;/strong> a partire da fondi di caffè, forniti dall&amp;rsquo;industria gastronomica. Ormai si sono sviluppati nella coltivazione urbana di funghi biologici. Nel periodo della pandemia hanno dovuto trovare un&amp;rsquo;alternativa ai fondi di caffè, perché l&amp;rsquo;industria gastronomica non riusciva più a vendere caffè (e quindi non produceva più i fondi di caffè). Sono passati alla &lt;strong>paglia biologica&lt;/strong> e questo li ha portati a ottenere il certificato biologico. &lt;a class="link" href="https://www.pilzkiste.at" target="_blank" rel="noopener"
>Pilzkiste&lt;/a> ha un negozio online e consegna a diversi ristoranti, negozi e supermercati in tutta l&amp;rsquo;Austria.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/0a770c_c9c3ee62c5594cdfba2759f78fd28e37mv2-1.jpg"
width="205"
height="205"
srcset="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/0a770c_c9c3ee62c5594cdfba2759f78fd28e37mv2-1_hu9851d37bbd40c299e98cf8de06df0f74_16734_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/0a770c_c9c3ee62c5594cdfba2759f78fd28e37mv2-1_hu9851d37bbd40c299e98cf8de06df0f74_16734_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.pilzkiste.at/pressedownload"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="la-coppa-di-gelato-verde">La coppa di gelato verde&lt;/h3>
&lt;p>Alcuni anni fa una foto su Internet ha sorpreso positivamente le culture occidentali. La coppetta verde per il gelato è una &lt;strong>foglia di banano&lt;/strong>, la foto proviene probabilmente dalla Thailandia. Sembra che in Thailandia sia abbastanza comune mangiare il gelato in una coppetta di foglia di banana, e in generale le &lt;strong>culture asiatiche&lt;/strong> sembrano usare le foglie di banana per servire il cibo. Non si tratta quindi di un&amp;rsquo;invenzione completamente nuova, ma solo di una preziosa condivisione di &lt;strong>conoscenza tra culture&lt;/strong> &lt;strong>diverse&lt;/strong>. &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/qQwPZzjW2vyDsL7HuZiuODe40TpTzPPJlxdPcvqJUmw-2-1-260x300.jpg"
width="260"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/qQwPZzjW2vyDsL7HuZiuODe40TpTzPPJlxdPcvqJUmw-2-1-260x300_hu4154db4d372a2209cd548e8685e6070a_17054_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/p/11_4_idee_curiose_per_la_protezione_dellambiente/qQwPZzjW2vyDsL7HuZiuODe40TpTzPPJlxdPcvqJUmw-2-1-260x300_hu4154db4d372a2209cd548e8685e6070a_17054_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.reddit.com/r/mildlyinteresting/comments/czmc1v/an_ice_cream_cup_made_of_banana_leaves/"
class="gallery-image"
data-flex-grow="86"
data-flex-basis="208px"
>&lt;/p>
&lt;p>Il motivo alla base del piatto di foglie di banano arriva anche dal fatto che il calore del cibo fa sì che le foglie rilascino &lt;strong>antiossidanti&lt;/strong> che si mescolano al cibo. Il risultato complessivo è un pasto condito da un piatto sano. &lt;a class="link" href="https://www.wikihow.com/Eat-Food-on-a-Banana-Leaf" target="_blank" rel="noopener"
>Ecco&lt;/a> alcune indicazioni su come sperimentare a fondo un pasto servito su foglie di banano. &lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>Queste potrebbero essere invenzioni o abitudini inaspettate, ma credo che valga la pena &lt;strong>provarle&lt;/strong>. Cosa ne pensate?&lt;/p>
&lt;p>Non esitate a lasciare commenti sulla vostra esperienza o su altri modi interessanti per proteggere l&amp;rsquo;ambiente! &lt;strong>Ci piace imparare e condividere le conoscenze.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Un viaggio per cambiare</title><link>https://blog.irefill.it/p/10_un_viaggio_per_cambiare/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 14:00:27 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/10_un_viaggio_per_cambiare/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/10_un_viaggio_per_cambiare/cover.webp" alt="Featured image of post Un viaggio per cambiare" />&lt;p>Tante volte mi sono chiesta come facesse mio fratello a non mangiare carne, e pensavo che per me sarebbe stata una cosa impossibile. Ora però che anche io ho fatto la sua stessa scelta capisco almeno in parte le motivazioni che lo hanno spinto a cambiare.&lt;/p>
&lt;h3 id="come-era-prima">&lt;em>&lt;strong>Come era prima&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Adesso ho 15 anni, riesco a capire meglio il mondo e quello che mio fratello mi diceva. Una piccola azione come non mangiare la carne, non faceva la differenza per me, mentre per mio fratello era una cosa importante. Abbiamo discusso molto e non volevo sentir ragione. Poi qualcosa è cambiato  dentro di me e la prima presa di &lt;em>&lt;strong>consapevolezza&lt;/strong>&lt;/em> è arrivata.&lt;/p>
&lt;p>Da alcuni anni sia a scuola sia nel mio ambito familiare abbiamo iniziato a &lt;em>&lt;strong>dibattere&lt;/strong>&lt;/em> su un quesito: “La carne nuoce davvero al nostro pianeta?”. Le risposte che ho ricevuto però sono state molto varie e ho notato che la maggior parte delle persone tende a trovare “&lt;em>scusanti&lt;/em>” grazie alle quali possono stare in pace con se stessi trascurando i problemi legati al consumo di carne, e io non ero diversa da loro.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-sensibilità">&lt;em>&lt;strong>La sensibilità&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Io &lt;em>&lt;strong>rifiutavo&lt;/strong>&lt;/em> spesso di vedere cosa c’è dietro alla produzione di carne.  Poi mi sono resa conto con estremo dispiacere che il pianeta su cui stiamo vivendo sta subendo &lt;em>&lt;strong>gravi danni a causa nostra&lt;/strong>&lt;/em>. Pensare che chi verrà dopo di me non potrà più vedere i boschi della mia valle com’erano una volta, i ghiacciai che si stanno sciogliendo, e il paesaggio come era quando io sono nata, mi ha messo tristezza. “Io non posso fare nulla per salvare la Terra” mi sono detta spesso con dispiacere.&lt;/p>
&lt;h3 id="il-viaggio">&lt;em>&lt;strong>Il viaggio&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Dopo questo periodo in terza media durante il quale mi sono preoccupata molto di imparare nuove cose sulla crisi climatica, è seguito un periodo di tempo in cui ho trascurato le questioni climatiche. Solo di recente, durante un viaggio fatto quest’anno con tutta la mia famiglia a Barcellona, &lt;em>&lt;strong>sono cambiata&lt;/strong>&lt;/em> veramente.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-scintilla">&lt;em>&lt;strong>La scintilla&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Una mattina a Barcellona sono andata con la mia famiglia a fare un giro dentro al mercato più importante della città, quello della &lt;em>&lt;strong>Boqueria&lt;/strong>&lt;/em> lungo la Rambla. A primo impatto mi è sembrato un posto molto interessante e caratteristico, la maggior parte dei prodotti che le bancarelle vendevano erano sfusi e del luogo. Lo stabilimento era molto affollato e c’erano prodotti di ogni genere. La cosa che mi ha &lt;em>&lt;strong>sconvolta&lt;/strong>&lt;/em> è stato però vedere i corpi di animali resi irriconoscibili perché dilaniati, erano stati al macello e adesso dovevano essere preparati per essere venduti. Queste parole servono per far capire la durezza di un’immagine così. In quel momento tutto ha cominciato a diventare troppo per me, le voci della gente, lo sfrigolare dell’olio nelle padelle di chi cucinava, la vicinanza con le persone mi soffocava, il misto degli odori dei cibi mi nauseava, e sono dovuta uscire di corsa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/10_un_viaggio_per_cambiare/IMG_9430-1-300x224.jpg"
width="300"
height="224"
srcset="https://blog.irefill.it/p/10_un_viaggio_per_cambiare/IMG_9430-1-300x224_hud9c5e4e28488ab620495474418b98658_20848_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.irefill.it/p/10_un_viaggio_per_cambiare/IMG_9430-1-300x224_hud9c5e4e28488ab620495474418b98658_20848_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="321px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="non-si-dimentica">&lt;em>&lt;strong>Non si dimentica&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Da quel momento non ho più &lt;em>&lt;strong>dimenticato&lt;/strong>&lt;/em> quello che ho visto, e la domanda che mi sono posta quando sono uscita dal mercato è stata: “Vuoi veramente fare parte anche tu di tutto questo?”, e la mia risposta è stata &lt;em>&lt;strong>NO&lt;/strong>&lt;/em>. Da quel momento ho deciso che avrei smesso di mangiare carne perché no, io non ci sto più a far ammazzare dei poveri animali solo per fare mangiare me, anche perché ho trovato molti sostituti altrettanto validi alla carne. Perciò ora continuo sulla mia strada, cercando di far acquisire consapevolezza anche alle persone che mi stanno attorno, perché questa scelta, anche se fatta nel nostro piccolo, può innescare una reazione a catena.&lt;/p>
&lt;h3 id="e-adesso">&lt;em>&lt;strong>E adesso?&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>Sono passati circa due anni da quando ho iniziato a interessarmi alla crisi climatica, ed è solo ora che mi rendo conto di essere cambiata veramente, . È solo quando ci si guarda indietro e ci si rende conto della scarsa lungimiranza dei ragionamenti che si facevano una volta che si può dire con sicurezza di non essere più la persona che si era prima.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>È molto importante cambiare, ma soprattutto è importante ascoltare pareri di persone diverse, perché tutto visto da un’altra prospettiva può farci cambiare pensiero.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Perché è difficile agire</title><link>https://blog.irefill.it/p/9_perch%C3%A9_%C3%A8_difficile_agire/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 10:23:11 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/9_perch%C3%A9_%C3%A8_difficile_agire/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/9_perch%C3%A9_%C3%A8_difficile_agire/cover.webp" alt="Featured image of post Perché è difficile agire" />&lt;p>Prima settimana di Erasmus in Germania, nuova università, nuovi corsi e soprattutto nuove idee su cui confrontarsi e discutere. Un&amp;rsquo;università innovativa e piena di corsi di grandissimo valore ed interesse. Tra i molti un corso in particolare ha catturato la mia attenzione: “Perchè è difficile agire?”. Un corso che mi ha spinto a voler condividere su questo blog alcune delle idee emerse riguardanti il problema del cambiamento climatico.&lt;/p>
&lt;p>Questo seminario è stato ideato per parlare, confrontarsi e discutere opinioni. Una cosa che tende ad essere sempre più dimenticata, purtroppo. Le discussioni emerse sono state di fondamentale importanza per me nel testare i miei pensieri e fare prendere nuove forme ai miei pensieri.&lt;/p>
&lt;p>Durante la prima seduta, una serie di opinioni sono state indirizzate, molte delle quali avevo già una vaga idea, altre su cui invece sono rimasto molto sorpreso ed hanno sicuramente attivato qualche circuito arrugginito da un po’. &lt;/p>
&lt;h2 id="linerzia-di-agire">L&amp;rsquo;inerzia di agire&lt;/h2>
&lt;p>Tra le molte, la citazione di un* collega* mi è rimasta impressa. Citando:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>A differenza della pandemia [ che ha visto un cambio radicale in poco tempo e in maniera compatta da molteplici parti ] il cambio che dovrà avvenire per risolvere i cambiamenti climatici non sarà solo per un tempo limitato. Non ci sarà nessun ritorno alla normalità, cambiando creeremo una nuova “normalità”&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Un&amp;rsquo;intuizione molto potente. Che ha bisogno di tempo per essere digerita.&lt;/p>
&lt;p>L’umanità &lt;strong>non&lt;/strong> è brava nel cambiare. “Inerzia” è l’espressione che definisce più di tutte la situazione. L’inerzia: l’assenza di cambiamento, data la mancanza di forze che agiscono su di un particolare oggetto. &lt;/p>
&lt;p>Cosa ci limita da lavorare tutti assieme e metterci d’impegno a condividere questa sfida che dobbiamo portare a termine? Insieme tutto è più facile. Su questo pensiero vale la pena fare una discussione, magari nei commenti di questo post.&lt;/p>
&lt;h2 id="agire-non-fa-la-differenza">Agire non fa la differenza&lt;/h2>
&lt;p>Le argomentazioni sono molte e gli studenti danno il loro contributo in maniera molto mirata. Si arriva quindi ad un’altro concetto molto interessante. Un pilastro di molte discussioni e molte tragedie allo stesso tempo: “&lt;em>La diffusione delle responsabilità&lt;/em>”:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Il fenomeno sociopsicologico descrive la diminuzione della probabilità che un individuo si assuma la responsabilità per un evento o un’azione con l’aumento di persone presenti.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Nel contesto della crisi climatica il fenomeno può essere espresso in un pensiero molto semplice: “io non potrò fare la differenza”. Ogni volta che ci capita di pagare per quel sacchetto di plastica in più, che prendiamo la macchina per comodità al posto di un mezzo pubblico, ogni volta che non difendiamo il benessere del nostro pianeta, la nostra scusa più facile è che tanto “io non potrò fare la differenza”. E invece la facciamo. Lo sappiamo che l’insieme delle azioni di ogni individuo è forte, e che quindi ogni individuo conta.&lt;/p>
&lt;p>Penso che sentirsi il potere di fare la differenza sia questione di responsabilità di ognuno. La diffusione di responsabilità qui è più grande di qualsiasi altra situazione, perché le persone coinvolte sono letteralmente tutti. Però renderci conto del fatto che tutti siamo responsabili delle nostre azioni e delle conseguenze di esse sull’ambiente, e allo stesso tempo renderci consapevoli del rischio della diffusione di responsabilità potrebbe già fare la differenza.&lt;/p>
&lt;h2 id="ma-quanto-è-difficile-agire">Ma quanto è difficile agire?&lt;/h2>
&lt;p>Un ultimo pensiero che non può essere tralasciato fa riferimento alla difficoltà estrema del problema che è il cambiamento climatico. Studiando informatica, è la mia passione risolvere problemi, ma certamente questo è il più intricato e garbuglioso che ho incontrato fino ad ora. &lt;/p>
&lt;p>Il pessimismo è al centro dei pensieri per tutti quelli che provano a inquadrare il problema. Tutto sembra ormai perso, e il fatto che niente è cambiato negli ultimi anni fa paura.  Impotenza e delusione che nulla cambierà sono le sensazioni privilegiate, perché è già successo. &lt;/p>
&lt;p>Sentirsi piccoli davanti a questa situazione negativa è comprensibile, ma c’è sicuramente qualcosa che ognuno di noi può fare per contribuire. La migliore cosa da fare è anche cominciare dal piccolo e da se stessi. Ed è questo il motivo per cui abbiamo cominciato questa community e questo blog. Sappiamo quanto sia difficile portare con sé la consapevolezza della difficoltà e dell’incapacità del singolo di fare la differenza. Ma siamo anche convinti che, lavorando insieme, costantemente e con passione, possiamo aggiungere qualcosa di buono al tavolo del cambiamento climatico.&lt;/p>
&lt;h2 id="non-cè-posto-per-il-pessimismo">Non c&amp;rsquo;è posto per il pessimismo&lt;/h2>
&lt;p>Mi piace citare &lt;strong>David Deutsch&lt;/strong> un gran pensatore e filosofo dei nostri tempi. Un filosofo dal carattere ottimista, che mi ha fatto capire, quanto importante sia essere sempre speranzosi. Non solo sperare che qualcosa cambi o migliori, ma essere noi stessi autori di questo cambiamento.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Di solito la difficoltà del problema stesso è uno dei fattori chiave che ne porta alla risoluzione&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Questa frase è per me di grande ispirazione e speranza nel futuro, un futuro per cui valga la pena agire oggi, partendo da ognuno di noi.&lt;/p></description></item><item><title>Clima Come evitare un disastro un riassunto</title><link>https://blog.irefill.it/p/8_clima_come_evitare_un_disastro_un_riassunto/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/8_clima_come_evitare_un_disastro_un_riassunto/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/8_clima_come_evitare_un_disastro_un_riassunto/cover.webp" alt="Featured image of post Clima Come evitare un disastro un riassunto" />&lt;p>In questo articolo voglio parlarvi del libro &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=zrM1mcKmX_c" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;strong>&amp;ldquo;Come evitare un disastro climatico&amp;rdquo; di Bill Gates (2021)&lt;/strong>&lt;/a>. Perché, chiedete? Voglio parlarvene perché fornisce una &lt;strong>panoramica molto chiara&lt;/strong> della complessità del cambiamento climatico, di una strada esplicita da percorrere e della &lt;strong>complessità della sua soluzione&lt;/strong>. È meglio dire, la composizione delle sue soluzioni. Come dice Gates, non abbiamo bisogno di una grande scoperta per risolvere il problema, ma di &lt;strong>molte scoperte&lt;/strong> in molti settori diversi. In effetti, l&amp;rsquo;autore lo sottolinea all&amp;rsquo;inizio e diventa ancora più chiaro leggendo riga dopo riga: dobbiamo &lt;strong>cambiare quasi ogni aspetto&lt;/strong> della nostra vita per vincere la sfida del cambiamento climatico. Dobbiamo adattarci e innovare per raggiungere l&amp;rsquo;obiettivo: &lt;strong>emissioni nette zero di gas serra entro il 2050&lt;/strong>. &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/8_clima_come_evitare_un_disastro_un_riassunto/th-195x300.webp"
width="195"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/p/8_clima_come_evitare_un_disastro_un_riassunto/th-195x300_hu9b0db134a1ac3e9a77f3d60f9d92c486_10896_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/8_clima_come_evitare_un_disastro_un_riassunto/th-195x300_hu9b0db134a1ac3e9a77f3d60f9d92c486_10896_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="65"
data-flex-basis="156px"
>&lt;/p>
&lt;p>Cosa significa emissioni nette zero? Significa che una quantità uguale di gas serra viene rimossa dall&amp;rsquo;atmosfera e rilasciata in essa, quindi la &lt;strong>rimozione annulla le emissioni&lt;/strong>. Quanto può essere difficile? In un anno normale l&amp;rsquo;umanità emette &lt;strong>51 miliardi di tonnellate di gas serra&lt;/strong>. Dobbiamo arrivare a zero, continuando a &lt;strong>soddisfare i bisogni fondamentali&lt;/strong> del nostro pianeta. L&amp;rsquo;autore ha classificato i nostri bisogni fondamentali, che coinvolgono tutti i 51 miliardi di tonnellate di emissioni, come segue, con la corrispondente percentuale di emissioni:&lt;/p>
&lt;p>A) Come &lt;strong>produciamo&lt;/strong> le cose - &lt;strong>31%&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>La produzione di &lt;strong>acciaio, cemento e plastica&lt;/strong> provoca emissioni. Questi materiali sono utilizzati a livello più grande come nell&amp;rsquo;edilizia urbana, e a livello più piccolo come imballaggi. &lt;/p>
&lt;p>B) La &lt;strong>spina&lt;/strong> - &lt;strong>27%&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>L&amp;rsquo;elettricità&lt;/strong> si basa ancora principalmente su fonti di energia fossile. Con l&amp;rsquo;aumento della popolazione mondiale, &lt;strong>cresce la domanda&lt;/strong> di elettricità. Questa domanda è ulteriormente aumentata dal passaggio dai combustibili fossili all&amp;rsquo;elettricità, soprattutto nei trasporti.&lt;/p>
&lt;p>C) Come &lt;strong>coltiviamo&lt;/strong> le cose - &lt;strong>19%&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>L&amp;rsquo;agricoltura animale&lt;/strong> è responsabile delle emissioni rilasciate dal metabolismo degli animali. Inoltre, i &lt;strong>fertilizzanti&lt;/strong> non sono esenti da emissioni.&lt;/p>
&lt;p>D) Come ci &lt;strong>spostiamo&lt;/strong> - &lt;strong>16%&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Il &lt;strong>trasporto individuale e pubblico&lt;/strong>, ma soprattutto il &lt;strong>trasporto di merci&lt;/strong> in nave o in aereo, necessita di innovazioni per azzerare le emissioni. L&amp;rsquo;elettricità e i biocarburanti avanzati sono promettenti.&lt;/p>
&lt;p>E) &lt;strong>Riscaldarsi e raffreddarsi&lt;/strong> - &lt;strong>7%&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>I sistemi di riscaldamento e raffreddamento contengono &lt;strong>gas fluorurati&lt;/strong> che contribuiscono alle emissioni di gas serra. I sistemi di &lt;strong>raffreddamento saranno più richiesti&lt;/strong> a causa del riscaldamento del clima e in molti luoghi saranno quindi fondamentali.&lt;/p>
&lt;p>A ciascuna categoria è dedicato almeno un capitolo di approfondimento su come sono composte le emissioni, come siamo arrivati a questo punto e &lt;strong>quali possibilità abbiamo&lt;/strong> di eliminare tali emissioni. &lt;/p>
&lt;p>Queste sono le aree in cui dobbiamo lavorare per arrivare a zero. Come potete immaginare, insieme costituiscono quasi ogni aspetto della nostra vita quotidiana. La &lt;strong>nostra vita quindi cambierà&lt;/strong>, ma speriamo in meglio e in modo più pulito. &lt;/p>
&lt;p>Come possiamo affrontare questi problemi? &lt;strong>Quali strumenti&lt;/strong> abbiamo già e quali tecnologie dobbiamo sviluppare?&lt;/p>
&lt;p>Gates riassume le tecnologie necessarie per avere successo, che possono essere classificate come segue:&lt;/p>
&lt;p>Per A) &lt;strong>materiali a zero emissioni&lt;/strong>: plastica, acciaio, cemento; perché dovremo continuare a costruire.&lt;/p>
&lt;p>Per B) &lt;strong>produzione di energia pulita&lt;/strong>: idrogeno, fusione nucleare, geotermia; perché la domanda sta crescendo e crescerà ancora di più dal momento che elettrifichiamo tutto e la popolazione mondiale sta crescendo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Stoccaggio dell&amp;rsquo;elettricità&lt;/strong>, a causa dell&amp;rsquo;intermittenza della produzione di energia pulita (il vento non soffia sempre, il sole non splende sempre).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Trasmissione elettrica sotterranea&lt;/strong>, perché con la crescente domanda lo spazio in superficie diventerà molto poco.&lt;/p>
&lt;p>Per C) &lt;strong>carne e latticini a base di piante e cellule&lt;/strong>, perché l&amp;rsquo;agricoltura animale non è sostenibile e l&amp;rsquo;unico modo per continuare ad avere quei prodotti è fare questo passaggio.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Fertilizzanti a zero emissioni&lt;/strong>, perché hanno reso l&amp;rsquo;agricoltura mondiale molto più redditizia e sono quindi necessari, ma devono essere resi privi di emissioni.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Alternative a zero emissioni all&amp;rsquo;olio di palma&lt;/strong>, perché è necessario per la nostra produzione alimentare, ma non è a zero emissioni.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Colture alimentari resistenti alle intemperie&lt;/strong>, perché le condizioni climatiche diventeranno più rigide e dobbiamo adattare la nostra produzione alimentare ad esse.&lt;/p>
&lt;p>Per D) &lt;strong>modi di trasporto a zero emissioni&lt;/strong>.  &lt;/p>
&lt;p>Per E) &lt;strong>accumulo termico&lt;/strong> e &lt;strong>refrigeranti che non contengano gas fluorurati&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Infine, una svolta fondamentale di cui abbiamo bisogno è la &lt;strong>cattura dei gas serra&lt;/strong>. Per mantenere le nostre emissioni nette a zero è necessaria, poiché potrebbero esserci ancora delle emissioni. Inoltre, abbiamo molti &lt;strong>gas serra già emessi&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Verso la fine del libro c&amp;rsquo;è un &lt;strong>capitolo dedicato alle politiche&lt;/strong>. I nostri governi devono liberare la strada per imporre misure sostenibili a livello nazionale e internazionale, e soprattutto per consentire un&amp;rsquo;&lt;strong>efficiente collaborazione internazionale&lt;/strong>. Questo capitolo è molto importante per ognuno di noi, perché possiamo influenzare le politiche attraverso &lt;strong>il nostro voto e il nostro attivismo&lt;/strong>. I sostenitori, noi dobbiamo continuare a lottare per &lt;strong>rendere tutti responsabili&lt;/strong> delle nostre azioni, individuali e collettive.&lt;/p>
&lt;p>Se cerchiamo la soluzione, dobbiamo &lt;strong>conoscere il nostro problema&lt;/strong>. Molto bene. &lt;/p>
&lt;p>Dopo aver letto il libro mi sento più familiare con il problema del cambiamento climatico. Mi sento più vicino alle soluzioni. &lt;strong>Non c&amp;rsquo;è un target specifico&lt;/strong> di lettori per questo libro. &lt;strong>Questo libro è per tutti&lt;/strong>. Perché tutti devono interessarsi al cambiamento climatico. Lo consiglio quindi assolutamente a tutti.&lt;/p>
&lt;p>I messaggi più importanti trasmessi da Gates sono:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Elettrificare&lt;/strong> tutto.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Votare&lt;/strong> sostenibile.&lt;/p>
&lt;p>Sciopero per la &lt;strong>giustizia climatica.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>La strada per ridurre le emissioni potrebbe essere diversa da quella per &lt;strong>azzerarle&lt;/strong>. Dobbiamo arrivare a zero.&lt;/p>
&lt;p>Quello che quindi possiamo fare è monitorare e &lt;strong>cambiare le nostre abitudini&lt;/strong> da consumatori e da cittadini, con le azioni di ogni momento del giorno, con il modo in cui ci spostiamo, con il nostro voto e con il nostro impegno attivista. &lt;strong>Agiamo ora, sempre.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Negozio Cavada Alimentari</title><link>https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 20:10:02 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/cover.webp" alt="Featured image of post Negozio Cavada Alimentari" />&lt;p>“&lt;em>&lt;strong>Correva l&amp;rsquo;anno 1950&lt;/strong>. I miei genitori Virginio e Dolores ebbero l&amp;rsquo;idea di chiedere al Comune di poter aprire un &lt;strong>piccolo negozio&lt;/strong> di vino d&amp;rsquo;asporto e generi alimentari. Avuta la licenza iniziarono i primi passi dell&amp;rsquo;attività in un locale di &lt;strong>pochi metri quadri&lt;/strong>, posto in esercizio Via Salite, 1. L&amp;rsquo;attività fu intestata a mia madre: Bortolotti Dolores in Cavada&lt;/em>”&lt;/p>
&lt;p>Così iniziano gli ultimi pensieri scritti da &lt;strong>mio nonno&lt;/strong>. Sono passati molti anni ormai, ma solo ora sono venuto a conoscenza di questo &lt;strong>documento prezioso&lt;/strong>, parte integrante del nostro paese e della &lt;strong>storia della mia famiglia&lt;/strong>. I miei nonni hanno lavorato per gran parte della loro vita nel negozio di alimentari e generi vari, come si può leggere, e prima di loro ancora i miei bisnonni. Insomma è stata un’attività di famiglia che ha servito per &lt;strong>più di 3 generazioni&lt;/strong> i miei compaesani. Leggendo queste parole si capisce con quali sforzi hanno portato avanti quest’attività per poter dare &lt;strong>sempre il meglio ai loro clienti&lt;/strong>. &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.21-300x194.webp"
width="300"
height="194"
srcset="https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.21-300x194_hu653cab5af95568c38f5d33cc7c8421b9_10638_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.21-300x194_hu653cab5af95568c38f5d33cc7c8421b9_10638_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="154"
data-flex-basis="371px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="la-vendita-originale">La vendita originale&lt;/h3>
&lt;p>Tra le molte informazioni che emergono dalle pagine una sicuramente riguarda &lt;strong>l’assenza di imballaggi&lt;/strong> durante i primi anni di apertura. Un periodo in cui la maggior parte dei prodotti era &lt;strong>servita e venduta in maniera sfusa&lt;/strong>. &lt;/p>
&lt;p>“&lt;em>&lt;strong>La merce era in prevalenza sfusa&lt;/strong>: la pasta, la farina gialla e bianca, lo zucchero, i biscotti forniti in latte cubiche 2 del peso di circa 3 kg, che venivano coperte con un coperchio trasparente fornito dai biscottifici&lt;/em>. &lt;em>Il vino si acquistava in damigiane da 50 It. , si vendeva sfuso; più avanti veniva &lt;strong>da noi imbottigliato&lt;/strong>, etichettato e chiuso con tappo a corona.**(Un lavoro che mio nonno svolgeva molto volentieri.)&amp;quot;&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="un-servizio-in-più-al-cliente">Un servizio in più al cliente&lt;/h3>
&lt;p>Non solo questo, ma anche olio e caffè con altri prodotti venivano venduti direttamente senza confezioni monouso:&lt;/p>
&lt;p> “&lt;em>&lt;strong>Per la vendita dell&amp;rsquo;olio&lt;/strong> furono acquistate due pompe con misuratore da 1⁄4 di lt-1/2 lt- 1 lt - una per l&amp;rsquo;olio di semi vari, una per l&amp;rsquo;olio d&amp;rsquo;oliva. In prevalenza si vendeva olio di semi, l&amp;rsquo;olio d&amp;rsquo;oliva era al tempo un prodotto extra&lt;/em>. &lt;em>Fu acquistata una affettatrice a manovella; due silos per Il caffè che si vendeva in grani, e in secondo tempo un macinino elettrico per dare &lt;strong>un servizio in più al cliente&lt;/strong>”&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Ho letto queste parole con grande stupore, sia per &lt;strong>l&amp;rsquo;organizzazione impeccabile&lt;/strong>, ma soprattutto per la volontà di dare un “servizio in più al cliente” comprando un macinino elettrico. Un prodotto così scontato ai giorni nostri, ma allo stesso tempo così importante e &lt;strong>costoso allora&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Il pensiero prosegue raccontando, di come il negozio si è evoluto e di come mio nonno, accompagnando mio padre a scuola, passava per Trento e acquistava le &lt;strong>verdure direttamente al mercato&lt;/strong>, che faceva guadagnare non soltanto economicamente, bensì anche nella qualità e nella vicinanza ai produttori del territorio.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.10-300x295.webp"
width="300"
height="295"
srcset="https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.10-300x295_huf895e0af5d54617c531d9e5a7a2c5735_22174_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/6_negozio_cavada_alimentari/photo_2022-05-16-15.36.10-300x295_huf895e0af5d54617c531d9e5a7a2c5735_22174_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="101"
data-flex-basis="244px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="linvestimento-di-tempo">L&amp;rsquo;investimento di tempo&lt;/h3>
&lt;p>&lt;em>“&lt;strong>Il lavoro proseguiva abbastanza bene&lt;/strong>, nonostante la concorrenza potevamo essere competitivi sul mercato, in quanto essendo privati &lt;strong>non si contavano le ore di lavoro&lt;/strong>.”&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Questa frase raccoglie tutta l’essenza delle &lt;strong>fatiche e sacrifici&lt;/strong> che i miei nonni, e prima ancora i bisnonni, hanno dovuto sopportare per riuscire a portare avanti questa impresa, &lt;strong>un&amp;rsquo;impresa eroica di fatto&lt;/strong>. Una vita spesa per il lavoro e per dare “un servizio in più” ai loro clienti: &lt;strong>un’etica di grandissimo onore&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Il negozio negli anni ha subito &lt;strong>molti cambiamenti&lt;/strong> e ho potuto anche io vivere quest’esperienza per un breve periodo. Il nonno mi metteva alla cassa e facevo i conti per i &lt;strong>clienti più fidati&lt;/strong>. Non mi dispiaceva, anche se il mio passatempo era scappare in ufficio a &lt;strong>giocare con il computer&lt;/strong>. Mio fratello invece era le braccia del nonno. Era lui che portava le cose più pesanti e alcune volte portava anche la spesa ai &lt;strong>clienti più anziani&lt;/strong>. Il negozio quando lo ho conosciuto io, era completamente diverso dallo stile iniziale, e anche il modo di vendere le cose era stato sostituito da lungo tempo con la &lt;strong>plastica e confezioni monouso&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h3 id="lattenzione-allambiente">L&amp;rsquo;attenzione all&amp;rsquo;ambiente&lt;/h3>
&lt;p>Una cosa che &lt;strong>ricordo con un sorriso&lt;/strong> era la frutta, la verdura e il pane, che sono sempre stati consegnati in un sacchetto di carta: una &lt;strong>tradizione portata avanti negli anni&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Immagino la fatica di portare avanti un’attività e nel contempo pensare alle &lt;strong>questioni ecologiche&lt;/strong> ed ambientali, dopo tutto quello che avevano passato non sia stato &lt;strong>per nulla facile&lt;/strong>. Per questo non posso lamentarmi che non sia stato fatto.&lt;/p>
&lt;p>L’idea di iRefill è quella di riuscire a &lt;strong>condividere e trasmettere&lt;/strong> l’importanza di tornare indietro cominciando ad utilizzare di nuovo strumenti e tecniche di vendita sfusa. Un nuovo modo di fare la spesa che però abbia sempre il &lt;strong>“servizio in più al cliente”&lt;/strong> che i miei nonni hanno avuto a cuore da sempre.&lt;/p></description></item><item><title>Idee vincenti al Climathon di Fiemme 2021</title><link>https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 08:45:36 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/cover.webp" alt="Featured image of post Idee vincenti al Climathon di Fiemme 2021" />&lt;p>Ormai più di 6 mesi fa si è conclusa la prima edizione del Climathon della val di Fiemme tenutosi a Predazzo. (Se siete curiosi di sapere di più su che cosa si tratta il climathon, potete trovare più informazioni &lt;a class="link" href="https://irefill.it/climathon-val-di-fiemme-2021/" target="_blank" rel="noopener"
>qui&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>In concomitanza con la pubblicazione di un&amp;rsquo;articolo su i vincitori del Climathon nel giornale di Predazzo ( PREDAZZO NEWS ) abbiamo voluto presentare qui una versione rivisitata in formato digitale, riportando più informazioni su come si è svolto il Climathon e quali sono state le idee preferite dei giudici.&lt;/p>
&lt;p>Cominciamo subito!&lt;/p>
&lt;h2 id="le-sfide">Le sfide&lt;/h2>
&lt;p>Le sfide proposte quest’anno sono state due: &lt;strong>“Mobilità sostenibile”&lt;/strong> e &lt;strong>“Comportamenti, rifiuti e circolarità”&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>La prima sostenuta da &lt;a class="link" href="https://www.lasportiva.com/it" target="_blank" rel="noopener"
>La sportiva&lt;/a>, mentre la seconda dal &lt;a class="link" href="https://www.muse.it/it/visita/Muse-sul-Territorio/Pagine/Museo-geologico-delle-Dolomiti-di-Predazzo.aspx" target="_blank" rel="noopener"
>museo geologico di Predazzo Muse&lt;/a>. Il tema era quello di &lt;strong>ridurre l’inquinamento&lt;/strong>: da un lato, l’inquinamento dell’enorme quantità di lavoratori che si sposta giornalmente dalla &lt;strong>zona industriale a Ziano&lt;/strong> per ovvi motivi, dall’ altra &lt;strong>evitare lo spreco&lt;/strong> di risorse che potrebbero avere una nuova vita. La sfida patrocinata da MUSE era molto libera e non c’era limite alla creatività, a patto che una grande quantità di rifiuti venga tolta dalla circolazione attraverso una modalità innovativa e geniale. Ad ogni sfida corrisponde un premio e riconoscimento che verrà assegnato sotto la guida di una &lt;strong>giuria di esperti&lt;/strong>. La commissione valuterà la &lt;strong>fattibilità&lt;/strong> dell’idea, &lt;strong>l’innovazione&lt;/strong>, ma anche la maniera di &lt;strong>esposizione ed il carisma&lt;/strong> del gruppo.&lt;/p>
&lt;h2 id="come-è-andata">Come è andata&lt;/h2>
&lt;h3 id="i-gruppi-di-lavoro">I gruppi di lavoro&lt;/h3>
&lt;p>Per tutto il pomeriggio del sabato, i ragazzi si sono messi al lavoro nelle varie sale dello Stadio del Salto, con l’aiuto di tutor che stimolavano la &lt;strong>cooperazione&lt;/strong> tra i membri del team. L’elaborazione dei progetti ha richiesto tutta la sera fino a tarda notte e la domenica. Non sono mancati &lt;strong>momenti di svago&lt;/strong> e di riflessione comune, dalla cena con &lt;a class="link" href="https://www.heroburgerdelicious.it" target="_blank" rel="noopener"
>Hero Burger &amp;amp; Delicious&lt;/a>, allo snack di mezzanotte offerto e preparato da &lt;a class="link" href="https://www.crvaldifiemme.it/soci/newgeneration-fiemme/" target="_blank" rel="noopener"
>New Generation&lt;/a> (associazione dei giovani soci della Cassa Rurale), passando per &lt;strong>seminari&lt;/strong> di economia con &lt;strong>Carlo Dellasega&lt;/strong> e &lt;strong>Daniele Berti&lt;/strong> assieme con l’apericena finale offerto dal ristorante &lt;a class="link" href="https://www.tripadvisor.fr/Restaurant_Review-g656841-d23535196-Reviews-Ristorante_Le_Rais-Cavalese_Province_of_Trento_Trentino_Alto_Adige.html" target="_blank" rel="noopener"
>Le Rais&lt;/a>. Ai nostri ragazzi non sono mancate dunque le energie né gli spunti per aggiungere punti alla presentazione finale. Come se non bastasse anche le &lt;a class="link" href="https://www.comunitavaldifiemme.tn.it/Il-Territorio/Luoghi-di-interesse2/Biblioteche" target="_blank" rel="noopener"
>biblioteche di Fiemme&lt;/a> hanno voluto dare il loro contributo, allestendo, per i più curiosi, uno &lt;strong>stupendo angolo lettura&lt;/strong> con una bibliografia ad hoc per l’evento.&lt;/p>
&lt;h3 id="la-presentazione">La presentazione&lt;/h3>
&lt;p>La domenica pomeriggio, giunti in prossimità del traguardo, i team si sono trovati ad affrontare la giuria, che ha ascoltato con attenzione le &lt;strong>6 presentazioni&lt;/strong> e ha scelto i progetti migliori. La giuria era composta da &lt;strong>Ettore Salgemma&lt;/strong> (direttore tecnico di &lt;a class="link" href="https://www.trentinotrasporti.it" target="_blank" rel="noopener"
>Trentino Trasporti&lt;/a>), &lt;strong>Daniele Berti&lt;/strong> (&lt;a class="link" href="https://www.confindustria.tn.it/home" target="_blank" rel="noopener"
>Confindustria&lt;/a>), &lt;strong>Alisia Tognon&lt;/strong> e &lt;strong>Marco Marinelli&lt;/strong> (docenti al &lt;a class="link" href="https://www.polimi.it/it/" target="_blank" rel="noopener"
>P&lt;/a>&lt;a class="link" href="https://www.polimi.it/" target="_blank" rel="noopener"
>olitecnico di Milano&lt;/a>) e &lt;strong>Lorenzo Gabrielli&lt;/strong> (ingegnere energetico designato da &lt;a class="link" href="https://www.crvaldifiemme.it/privati/" target="_blank" rel="noopener"
>Cassa Rurale di Fiemme&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;h2 id="le-idee-vincenti">Le idee vincenti&lt;/h2>
&lt;h3 id="mobilità-sostenibile---vincitori">&lt;strong>Mobilità sostenibile - Vincitori&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Il premio per la sfida “Mobilità” è stato quindi assegnato al &lt;strong>team Zofeni&lt;/strong> (Federica Braito, Leonardo Deville, Giorgia Vanzetta, Matteo Varesco e Giulia Zelgher), che ha delineato l’idea di un’app chiamata &lt;strong>Zi.Ty – Ziano Mobility&lt;/strong>, pensata per migliorare le condizioni di trasporto verso la zona industriale di Ziano, che ospita 10 aziende per un totale di circa 600 lavoratori. Si tratta di una &lt;strong>piattaforma di mobilità&lt;/strong> integrata che permetterebbe al lavoratore di scegliere diverse opzioni di trasporto, in base alla necessità del lavoratore, introducendo a tutti noi il concetto di &lt;strong>“Mobility as a Service”&lt;/strong>. Il lavoratore viene incentivato all’utilizzo dell’app con dei bonus, mentre l’azienda ne trarrebbe vantaggio in termini di &lt;strong>benessere e riduzione dello stress&lt;/strong> dei dipendenti e in termini di immagine.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-11-300x219.webp"
width="300"
height="219"
srcset="https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-11-300x219_hu6b58a690910ab57cb43f55c91abfd4bb_11236_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-11-300x219_hu6b58a690910ab57cb43f55c91abfd4bb_11236_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="136"
data-flex-basis="328px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="comportamenti-rifiuti-e-circolarità---vincitori">&lt;strong>Comportamenti, rifiuti e circolarità - Vincitori&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Per la sfida “Comportamenti, rifiuti e circolarità”, la sfida sostenuta da MUSE di Predazzo, è stata vinta dal &lt;strong>team Ri-(pensa)menti fiemmesi&lt;/strong> (Davide Kaus, Noemi Giuliani, Giovanni Giacomuzzi e Cecilia Doliana), che ha concepito un progetto per &lt;strong>ridurre il numero di bottigliette di plastica monouso&lt;/strong> utilizzate dai turisti nelle nostre valli.  L’idea è piaciuta molto perché è trasformativa, nel senso che porta a modificare i comportamenti delle persone, e perché valorizza un bene pubblico di cui noi andiamo molto fieri. Il concetto è semplice: al momento dell’arrivo in valle, viene consegnata a tutti i turisti una &lt;strong>borraccia lavabile&lt;/strong>, fatta con materiale plastic free e rigenerabile, e invitarli a riempirla con la nostra &lt;strong>buonissima acqua di rubinetto&lt;/strong>. Vengono sfruttate anche le fontane come punti di rifornimento che possono essere inseriti nelle mappe dei sentieri. La borraccia può essere fornita direttamente da Hotel e B&amp;amp;B, ma anche in altri punti strategici. &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-9-300x200.webp"
width="300"
height="200"
srcset="https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-9-300x200_hub5d5e44c496c0cc294b0a0d24a1af57b_9848_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/5_idee_vincenti_al_climathon_di_fiemme_2021/Climathon-9-300x200_hub5d5e44c496c0cc294b0a0d24a1af57b_9848_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
>&lt;/p>
&lt;h3 id="che-ne-pensa-il-muse">Che ne pensa il MUSE?&lt;/h3>
&lt;p>Il &lt;a class="link" href="https://www.muse.it/it/Pagine/default.aspx" target="_blank" rel="noopener"
>MUSE&lt;/a>, nonché il supporter numero uno di questa sfida, ha subito avuto un&amp;rsquo;ottima impressione riguardo a questa sfida, in quanto &lt;strong>l’acqua&lt;/strong> non è solamente oggetto di consumo, ma anche un &lt;strong>oggetto molto prezioso&lt;/strong> nelle nostre montagne, dove in alta quota non si trova e diventa una rarità per cui noi tutti dovremmo fare più attenzione. Un attenzione che oggigiorno non viene considerata così importante, ma che sarà uno dei &lt;strong>problemi principali&lt;/strong>, non solo in alta quota, ma in tutto il mondo nei &lt;strong>prossimi 10 anni&lt;/strong>: città &lt;strong>sommerse&lt;/strong> d&amp;rsquo;acqua e sempre più luoghi con &lt;strong>siccità e carenze&lt;/strong>, per non parlare delle inusuali cadute d’acqua e neve sempre più &lt;strong>frequenti e violente&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h3 id="per-ricapitolare">Per ricapitolare&lt;/h3>
&lt;p>Dopo aver sentito tutte queste numerose idee e tanta motivazione vorrei concludere allo stesso modo in cui il &lt;strong>Sindaco di Molina di Fiemme&lt;/strong>, regalandoci delle parole preziose, che porterò sempre con me:&lt;/p>
&lt;p>“In questa sala abbiamo sentito delle &lt;strong>idee coraggiose&lt;/strong> presentate di fronte ad una giuria; nella vita vi troverete ancora di fronte a persone pronte a giudicarvi, e se vi daranno un giudizio negativo voi non dovete dimezzare le idee &lt;strong>ma solo raddoppiare il coraggio&lt;/strong>”.&lt;/p>
&lt;p>Ci vediamo &lt;strong>l’anno prossimo!&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Come faccio a trovare prodotti zero waste</title><link>https://blog.irefill.it/p/4_come_faccio_a_trovare_prodotti_zero_waste/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/4_come_faccio_a_trovare_prodotti_zero_waste/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/4_come_faccio_a_trovare_prodotti_zero_waste/cover.webp" alt="Featured image of post Come faccio a trovare prodotti zero waste" />&lt;p>Se sei capitato su questa pagina è probabilmente perchè vuoi capire come comprare senza produrre rifiuti, una cosa difficile ma vediamo assieme che cosa si può fare. Siccome è stata una ricerca lunga e complessa vi riassumo qui i &lt;strong>punti principali&lt;/strong>&amp;hellip; e continueremo ad aggiornarli.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-in-rete">1. In rete&lt;/h2>
&lt;p>Probabilmente la soluzione più semplice è quella di &lt;strong>navigare in internet&lt;/strong> (che è quello che ho fatto giusto prima di scrivere questo articolo). Google Maps, naturalmente, aiuta a trovare i negozi a rifiuti zero. Tuttavia, nella mia esperienza, ci sono ancora più informazioni nelle &lt;strong>comunità online&lt;/strong>. Le piattaforme dei social media o anche i siti web di domande e risposte spesso offrono consigli versatili su come arrivare a risorse zero waste. A volte ci sono insider-facts sul trasporto di cibo, consigli per la conservazione ottimale di alcuni prodotti, ma soprattutto DOVE cercare certi articoli. Che sia nel negozio del paese, al mercato settimanale, dai contadini, nel discount, ecc. Il grande vantaggio di queste piattaforme è che fanno sì che le persone si &lt;strong>ispirino&lt;/strong> a vicenda. &lt;a class="link" href="https://www.google.it/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=&amp;amp;ved=2ahUKEwjx7sj3-NrzAhXbg_0HHTxIAOEQFnoECAcQAQ&amp;amp;url=https%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2F&amp;amp;usg=AOvVaw2aX35bASD5_Ujf8CW_2QJo" target="_blank" rel="noopener"
>Reddit&lt;/a> è una piattaforma sociale che si basa sul concetto di comunità. &lt;a class="link" href="http://www.retezerowaste.it/" target="_blank" rel="noopener"
>Rete zero waste&lt;/a> fornisce lo spazio per formare &lt;strong>connessioni&lt;/strong> significative tra le persone.
&lt;a class="link" href="http://irefill.it/" target="_blank" rel="noopener"
>Sulla nostra pagina&lt;/a> terremo un elenco dei posti dove trovare prodotti zero waste.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/4_come_faccio_a_trovare_prodotti_zero_waste/C3710E34-4601-494B-8421-1B7DEBC07CC4-300x199.webp"
width="300"
height="199"
srcset="https://blog.irefill.it/p/4_come_faccio_a_trovare_prodotti_zero_waste/C3710E34-4601-494B-8421-1B7DEBC07CC4-300x199_huaa4e9065cbeec43808325ef8ecc615ea_17242_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/4_come_faccio_a_trovare_prodotti_zero_waste/C3710E34-4601-494B-8421-1B7DEBC07CC4-300x199_huaa4e9065cbeec43808325ef8ecc615ea_17242_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.visitmeran.it/freitagsmarkt-meran/"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="361px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="2-chiedere">2. Chiedere&lt;/h2>
&lt;p>È anche utile chiedere semplicemente in negozio di alimentari locale se ci sono opzioni zero waste. Spesso la gente non sa che c&amp;rsquo;è la possibilità di portare i propri contenitori e farli riempire &lt;strong>in negozio o al mercato&lt;/strong>, evitando così qualsiasi imballaggio monouso. Può essere molto sorprendente la quantità di imballaggi usa e getta che si può effettivamente evitare. D&amp;rsquo;altra parte, si impara dove c&amp;rsquo;è ancora un grande margine di miglioramento. Chiedere semplicemente delle opzioni zero waste potrebbe anche spingere i venditori o i produttori in questa &lt;strong>direzione ecologica&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h2 id="3-conversare">3. Conversare&lt;/h2>
&lt;p>Le &lt;strong>conversazioni&lt;/strong> con parenti, amici, colleghi si rivelano spesso più interessanti del previsto. Forse la protezione dell&amp;rsquo;ambiente e lo zero waste non sono il solito argomento, ma una volta che lo tiriamo fuori, l&amp;rsquo;uno o l&amp;rsquo;altro interlocutore si rivela molto informato o pieno di suggerimenti per soluzioni al cambiamento climatico. Inoltre, emergono spesso dei riferimenti abbastanza validi sui prodotti zero waste e su dove vengono venduti. Personalmente, ho avuto delle &lt;strong>esperienze inaspettate&lt;/strong> con queste conversazioni.
Per concludere, dopo una ricerca approfondita di informazioni sullo zero waste su internet, in negozio o al mercato, penso che la cosa più importante sia &lt;strong>condividere&lt;/strong> queste informazioni. Quanti altri credete ci siano là fuori a ricercare la conoscenza sullo zero waste come noi? Più di quanto si possa pensare, l&amp;rsquo;interesse &lt;a class="link" href="https://trends.google.com/trends/explore?q=zero%20waste&amp;amp;date=today%205-y&amp;amp;geo=IT" target="_blank" rel="noopener"
>nella nostra regione è più grande&lt;/a> che in qualsiasi altra regione! &lt;strong>Collaborazione&lt;/strong> è una parola chiave quando si parla di affrontare la crisi climatica, e così è nel caso dello zero waste. Quindi aiutiamoci a vicenda condividendo le informazioni.&lt;/p></description></item><item><title>Climathon Val di Fiemme 2021</title><link>https://blog.irefill.it/p/4_climathon_val_di_fiemme_2021/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 10:47:51 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/4_climathon_val_di_fiemme_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/4_climathon_val_di_fiemme_2021/cover.webp" alt="Featured image of post Climathon Val di Fiemme 2021" />&lt;h1 id="climathon-val-di-fiemme-2021">Climathon Val di Fiemme 2021&lt;/h1>
&lt;p>Un fine settimana nelle meravigliose montagne di Predazzo in &lt;strong>Val di Fiemme&lt;/strong>. L&amp;rsquo;aria fresca, i boschi, la natura. Ma questo non è un fine settimana qualsiasi. E certamente non una vacanza romantica. No, sto parlando di due giorni di &lt;strong>brainstorming e un sacco di caffè&lt;/strong>. &lt;/p>
&lt;p>Ecco a voi il &lt;a class="link" href="https://climathon.climate-kic.org/predazzo" target="_blank" rel="noopener"
>Climathon della Valle di Fiemme 2021&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="di-che-cosa-si-tratta">Di che cosa si tratta&lt;/h2>
&lt;p>Che aspetto ha un futuro rispettoso del clima? Cosa dobbiamo cambiare nella nostra vita quotidiana per raggiungere la &lt;strong>neutralità climatica&lt;/strong>? Dove abbiamo bisogno di innovazione nei tre settori economici? Quali azioni concrete dobbiamo intraprendere come società per risolvere i &lt;strong>problemi di oggi&lt;/strong> e prevenire i &lt;strong>problemi di domani&lt;/strong>?
Lavorare insieme con &lt;strong>visione e innovazione&lt;/strong> per raggiungere al più presto le emissioni nette zero. Questo è lo scopo del Climathon.
Il Climathon è un&amp;rsquo;ideatona sulla crisi climatica che sta avvenendo in tutto il mondo. In altre parole, un evento in cui gli organizzatori hanno posto ai partecipanti delle &lt;strong>sfide sul tema del clima&lt;/strong>. I partecipanti sono divisi in squadre con le quali elaborano soluzioni concrete per una delle sfide e le presentano a tutte le altre squadre alla fine. Le sfide possono essere proposte dalle aziende in modo che possano essere trasformate in realtà se ne hanno il potenziale. Gli ideatori di questo evento internazionale sono la &lt;strong>comunità sostenuta dall&amp;rsquo;UE&lt;/strong> di &lt;a class="link" href="https://www.climate-kic.org/who-we-are/what-is-climate-kic/" target="_blank" rel="noopener"
>EIT Climate-KIC&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/4_climathon_val_di_fiemme_2021/CD0209F5-8C61-4A6F-B460-9DA2B02687F9-300x112.webp"
width="300"
height="112"
srcset="https://blog.irefill.it/p/4_climathon_val_di_fiemme_2021/CD0209F5-8C61-4A6F-B460-9DA2B02687F9-300x112_hu13cfdfab64e7f1bf4a0ad7dd8631c79e_8850_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/4_climathon_val_di_fiemme_2021/CD0209F5-8C61-4A6F-B460-9DA2B02687F9-300x112_hu13cfdfab64e7f1bf4a0ad7dd8631c79e_8850_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="267"
data-flex-basis="642px"
>&lt;/p>
&lt;p>Nel caso di Predazzo, l&amp;rsquo;evento si svolgerà il &lt;strong>30-31 ottobre&lt;/strong> allo &lt;a class="link" href="https://climathon.climate-kic.org/europe/italy/predazzo/?lang=en" target="_blank" rel="noopener"
>Stadio del Salto&lt;/a>, alla fine della settimana del Climathon (25-31 ottobre). Tra le altre cose, gli organizzatori hanno pronti &lt;strong>seminari e tutoraggi&lt;/strong>, assieme a ricchi premi e tanto divertimento.&lt;/p>
&lt;h2 id="un-segreto-rivelato">Un segreto rivelato&lt;/h2>
&lt;p>Qualcosa di interessante su questa edizione: uno di noi fa parte del team organizzativo! &lt;strong>Sebastian&lt;/strong> aveva già partecipato al &lt;a class="link" href="https://magazine.fbk.eu/en/news/climathon-2019-a-rovereto-linnovazione-per-lambiente/" target="_blank" rel="noopener"
>Climathon di Rovereto&lt;/a> nel 2019 e quest&amp;rsquo;anno vuole portare l&amp;rsquo;iniziativa nella sua valle. iRefill sarà un progetto chiave durante l&amp;rsquo;evento e se siete curiosi, venite a scoprire perché!
Non vediamo l&amp;rsquo;ora che arrivi il Climathon e soprattutto lo scambio di &lt;strong>menti creative&lt;/strong>!&lt;/p>
&lt;p>Vi aspettiamo numerosi e vi ricordiamo che le iscrizioni sono già aperte!&lt;/p></description></item><item><title>Bolzano Climate Strike del 24 Settembre 2021</title><link>https://blog.irefill.it/p/3_bolzano_climate_strike_del_24_settembre_2021/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 19:48:33 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/3_bolzano_climate_strike_del_24_settembre_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/3_bolzano_climate_strike_del_24_settembre_2021/cover.webp" alt="Featured image of post Bolzano Climate Strike del 24 Settembre 2021" />&lt;h2 id="settimana-numero-162-di-sciopero">Settimana numero 162 di sciopero&lt;/h2>
&lt;p>Questa è la notizia. Gli scioperi sono finalmente tornati nelle piazze, ma in realtà non si erano mai fermati. Ieri &lt;strong>24 Settembre 2021&lt;/strong>, ragazzi e studenti di oltre 80 paesi hanno manifestato in tutto il mondo. Tutte le maggiori città di Italia sono scese nelle strade per chiedere &lt;strong>azioni concrete&lt;/strong> (&lt;a class="link" href="https://fridaysforfutureitalia.it/" target="_blank" rel="noopener"
>https://fridaysforfutureitalia.it/&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>A Berlino i manifestanti erano oltre 100.000 ad ascoltare le parole di Greta. Numeri così non si erano visti dal lontano 2019. Il &lt;strong>20 settembre di due anni fa&lt;/strong> si è stato registrato il più alto numero di manifestanti nella storia di Fridays For Future. Erano 250.000 le persone solo a New York, per un totale di 4 milioni in giro per il mondo. (&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/School_strike_for_climate" target="_blank" rel="noopener"
>https://en.wikipedia.org/wiki/School_strike_for_climate&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>Anche quest&amp;rsquo;anno sono stati molti gli studiosi oltre che studianti a partecipare a quest&amp;rsquo;incontro. A Bolzano per esempio, &lt;strong>ricercatori dell&amp;rsquo;Eurac&lt;/strong> (&lt;a class="link" href="https://www.eurac.edu/en" target="_blank" rel="noopener"
>https://www.eurac.edu/en&lt;/a>) hanno condiviso le loro esperienze e preoccupazioni, ma anche contadini impegnati nel biologico hanno voluto dare il loro contributo.&lt;/p>
&lt;p>Una manifestazione &lt;strong>statica&lt;/strong> di tutto rispetto che però secondo noi non è riuscita del tutto nella creazione di senso di appartenenza. Quell&amp;rsquo;emozione che deriva dal grande &lt;strong>corteo verde&lt;/strong> che si articola per le vie della città rendendo partecipi tutti, volenti o nolenti.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/3_bolzano_climate_strike_del_24_settembre_2021/BB61610E-9D93-4ECE-9203-22C14D2A281C-300x225.webp"
width="300"
height="225"
srcset="https://blog.irefill.it/p/3_bolzano_climate_strike_del_24_settembre_2021/BB61610E-9D93-4ECE-9203-22C14D2A281C-300x225_hu3f00a3948542d05bfde9039f17d4db5e_11036_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/3_bolzano_climate_strike_del_24_settembre_2021/BB61610E-9D93-4ECE-9203-22C14D2A281C-300x225_hu3f00a3948542d05bfde9039f17d4db5e_11036_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
alt="https://www.salto.bz/de/article/24092021/sotto-il-sole-il-clima"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="cosa-possiamo-fare-noi">Cosa possiamo fare noi?&lt;/h2>
&lt;p>Contribuire ogni giorno è possibile e ognuno di noi dovrebbe saperlo. Possiamo ridurre il nostro consumo, coltivare un orto a casa, comprare &lt;strong>senza imballaggio&lt;/strong> etc&amp;hellip; Che siano scelte per la società, per famiglia, per se stessi. Ogni azione conta ed è importante avere una mentalità aperta e rispettosa dell&amp;rsquo;ambiente in cui viviamo.&lt;/p>
&lt;p>Sono tutte cose che ci fanno sentire meglio perché effettivamente aiutano a minimizzare l‘impatto sul clima, ma hanno veramente un effetto positivo? Sì certo! Ma da sole non bastano. Proprio per questo abbiamo &lt;strong>bisogno dell&amp;rsquo;attivismo&lt;/strong>. Le proteste sono un &amp;ldquo;tool&amp;rdquo; potente che abbiamo a nostra disposizione e dobbiamo usarla!&lt;/p>
&lt;h2 id="perché-lattivismo-per-il-clima-è-importante">Perché l’attivismo per il clima è importante?&lt;/h2>
&lt;p>Come ben sapete la nostra mission è quella di favorire uno &lt;strong>sviluppo sostenibile&lt;/strong> e soprattutto zero waste, questo è necessario ma infatti non sufficiente. Per questo noi in primis sosteniamo le lotte di &lt;strong>fridays for future&lt;/strong> e siamo convinti che soltanto mettendo pressione a governi e figure politiche sia possibile introdurre dei cambiamenti fondamentali.&lt;/p>
&lt;p>Perché ormai è chiaro che, nonostante ognuno di noi faccia delle attività per ridurre il proprio impatto, senza una linea guida ben definita in ogni ambito della vita, non si raggiungeranno mai i risultati definiti nell&amp;rsquo;&lt;strong>accordo di Parigi del 2015&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Durante la storia, come ha ricordato anche Giovanni Mori attivista di FFF Italia, chi scese nelle piazze riuscì ad &lt;strong>ottenere le proprie richieste&lt;/strong>. Un esempio lampante può essere quello del voto alle donne in Europa o anche quello a Washington guidato da Martin Luther King ma la lista è ancora lunga&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>In questo momento siamo proprio noi &lt;strong>giovani&lt;/strong> che dobbiamo scrivere la storia, noi ragazzi dove il nostro soggiorno su questo favoloso angolo di universo è appena iniziato. Non ci resta altra scelta che stringere i denti e &lt;strong>continuare a lottare&lt;/strong> per il nostro pianeta.&lt;/p></description></item><item><title>Un angolo di mondo</title><link>https://blog.irefill.it/p/2_un_angolo_di_mondo/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 12:54:32 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/2_un_angolo_di_mondo/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/2_un_angolo_di_mondo/cover.webp" alt="Featured image of post Un angolo di mondo" />&lt;p>Chi di noi montanari non possiede un angolo di mondo? Nella nostra casa, nella prossimità dei boschi o addirittura un ultimo spazio verde tenuto avidamente contro il lento avanzare di case e cemento. Non c’è ne rendiamo conto forse, ma una cosa è sicura, abbiamo un compito importante: preservare e conservare questi ultimi avamposti della natura.&lt;/p>
&lt;h2 id="cera-una-volta">C&amp;rsquo;era una volta&amp;hellip;&lt;/h2>
&lt;p>I nostri avi, e sempre qui torniamo, utilizzavano ogni piccolo forma di terreno per coltivare e riuscire a ritagliarsi qualche prelibatezza in più sulla tavola di tutti i giorni. Ma adesso tocca a noi imparare da loro e a nostra volta replicare queste loro azioni, nonostante il supermercato sia la soluzione più veloce e comoda.&lt;/p>
&lt;p>L’orto è da sempre stato fonte di vita fondamentale della gente di montagna, non possiamo abbandonare questa virtù secolare in un momento così delicato, dove l’abbondanza è un&amp;rsquo;illusione passeggera. Un’illusione che può essere inghiottita nel giro di una notte come è successo recentemente in Germania.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/2_un_angolo_di_mondo/C38E6CB4-9E90-4FDE-979E-24A661AA2A82-225x300.webp"
width="225"
height="300"
srcset="https://blog.irefill.it/p/2_un_angolo_di_mondo/C38E6CB4-9E90-4FDE-979E-24A661AA2A82-225x300_huf141844919948dde0344a7ee90304a9f_15906_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://blog.irefill.it/p/2_un_angolo_di_mondo/C38E6CB4-9E90-4FDE-979E-24A661AA2A82-225x300_huf141844919948dde0344a7ee90304a9f_15906_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="tutto-di-guadagnato">Tutto di guadagnato&lt;/h2>
&lt;p>La verdura ma anche la frutta ricavate coltivando autonomamente, sono un guadagno netto, e non vengono tassate! Come ben si sa, nulla in questa vita è gratis e anche il reparto verdura non cresce da solo, ma ha bisogno di cura. Un’attenzione che non è difficile da imparare e nemmeno da mettere in pratica, giacché richiede poco tempo ma allo stesso modo grande costanza. Per chi ha già trovato il proprio angolo di mondo questa può essere un ottimo scopo!&lt;/p>
&lt;h2 id="la-cosa-migliore">La cosa migliore&lt;/h2>
&lt;p>L’aspetto più bello e molte volte anche il più sottovalutato è l’assenza in sé di qualsiasi tipo di imballaggio! E se dovessimo proprio essere pignoli, l’unico involucro della frutta e verdura è spesso commestibile o altrimenti biodegradabile al 100%.&lt;/p>
&lt;p>In questo modo ognuno di noi può contribuire almeno in parte a ridurre l’utilizzo di packaging monouso e allo stesso tempo avere prodotti freschi, a chilometro zero e con il gusto della propria fatica e soddisfazione.&lt;/p>
&lt;p>La consapevolezza dell’importanza di questi spazi verdi e comuni si è riversata nella creazione di molte aree riservate in tutte le maggiori città Italiane. Continuiamo così e facciamo in modo di portare questo messaggio il più lontano possibile ed al maggior numero di persone!&lt;/p></description></item><item><title>Sustainability festival 2021</title><link>https://blog.irefill.it/p/0_sustainability_festival_2021/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 21:14:38 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/0_sustainability_festival_2021/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/0_sustainability_festival_2021/susfest.webp" alt="Featured image of post Sustainability festival 2021" />&lt;h2 id="di-che-cosa-si-tratta">Di che cosa si tratta?&lt;/h2>
&lt;p>Il &lt;strong>Sustainability festival&lt;/strong> è un evento che si tiene ogni anno in tarda primavera a Bolzano. Organizzato e gestito interamente da &lt;strong>studenti universitari&lt;/strong> è giunto ormai alla sua sesta edizione.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Since 2016 the Festival aims at spreading awareness about the crucial &lt;strong>topic of sustainability&lt;/strong> to the city of Bolzano-Bozen, always trying to widen the circle of actors directly addressed.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://sustfest.bz/" target="_blank" rel="noopener"
>Sustfest website&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>Come si può intuire dal loro motto questo festival nasce attorno ai concetti di &lt;strong>sostenibilità e condivisione&lt;/strong> di conoscenze. Vuole essere un luogo e tempo di &lt;strong>scambio tra studenti,&lt;/strong> realtà locali ma non solo.&lt;/p>
&lt;p>Durante questo periodo, molti sono gli &lt;strong>ospiti&lt;/strong> che presentano le loro &lt;strong>soluzioni ed idee&lt;/strong> riguardo a tematiche legate alla sostenibilità. Altri condividono le loro passioni e iniziative con le quali contribuiscono a diminuire il nostro &lt;strong>impatto ambientale&lt;/strong>. Inoltre gruppi di lavoro cosidetti &amp;ldquo;workshop&amp;rdquo; vengono organizzati in modo da rendere più interattivo il tutto.&lt;br>
Non manca la musica e la socialità: le 2 settimane quest&amp;rsquo;anno sono accompagnate da diversi artisti e gruppi locali.&lt;/p>
&lt;h2 id="irefill-e-sustainability-festival">iRefill e Sustainability festival?&lt;/h2>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/5Eiof847lMg"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>Le idee presentate al Sustfest hanno un &lt;strong>grande impatto sul nostro territorio&lt;/strong> e offrono uno spunto di riflessione importante. Molti sono i ragazzi che condividono la propria visione della sostenibilità ma anche le realtà che chiariscono il loro ruolo riguardo la sostenibilità non mancano.&lt;/p>
&lt;p>Proprio per questo ad iRefill abbiamo deciso di &lt;strong>metterci in gioco&lt;/strong> e proporre per la prima volta ad un grande pubblico la nostra visione.&lt;/p>
&lt;p>Il nostro intervento sarà legato al problema dell&amp;rsquo;&lt;strong>imballaggio monouso&lt;/strong> sopratutto la plastica. Se siete curiosi troverete più informazioni sul sito dell&amp;rsquo;evento stesso &lt;a class="link" href="https://sustfest.bz/session/the-single-use-packaging-problem/" target="_blank" rel="noopener"
>qui&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Non vogliamo darvi nessun altro indizio, vi aspettiamo quindi il 18 maggio con un video inedito preparato appositamente per voi!&lt;/p>
&lt;p>Se invece siete curiosi e volete capire meglio che progetto vogliamo creare e quale è la nostra visione, date un occhiata alla nostra &lt;a class="link" href="https://blog.irefill.it/" >Home Page&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Come una volta</title><link>https://blog.irefill.it/p/0_come_una_volta/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 20:42:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/p/0_come_una_volta/</guid><description>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/0_come_una_volta/95ED55AA-D16E-4095-8DCA-804721826889.webp" alt="Featured image of post Come una volta" />&lt;h2 id="il-vuoto-a-rendere">Il vuoto a rendere&lt;/h2>
&lt;p>Mia mamma mi racconta dei tempi di quando era bambina, quando viveva in un &lt;strong>piccolo paese di montagna&lt;/strong>. Mi racconta di come non facessero spesso la spesa, la maggior parte del cibo per nutrire una famiglia di 11 persone lo producevano in casa, erano contadini. Nel negozio locale prendevano il caffè e ogni tanto lo zucchero.Mi racconta come i succhi, l’olio e l’aceto e fossero contenuti in &lt;strong>bottiglie di vetro&lt;/strong> che si riportavano una volta svuotate. &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://blog.irefill.it/p/0_come_una_volta/73862643-B3C9-4B0F-BC68-2A52DB1CAA16-1024x484.jpeg"
width="1024"
height="484"
srcset="https://blog.irefill.it/p/0_come_una_volta/73862643-B3C9-4B0F-BC68-2A52DB1CAA16-1024x484_hu32ac4512dc3222f8fee13f4e1cb77c25_118020_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://blog.irefill.it/p/0_come_una_volta/73862643-B3C9-4B0F-BC68-2A52DB1CAA16-1024x484_hu32ac4512dc3222f8fee13f4e1cb77c25_118020_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Un piccolo paese di montagna"
class="gallery-image"
data-flex-grow="211"
data-flex-basis="507px"
>&lt;/p>
&lt;p>Io mi ricordo di quando accompagnavo mia mamma a fare la spesa, &lt;strong>riportando la bottiglia di vetro&lt;/strong> del latte. Davanti all’entrata del supermercato c’era una porta nera e minuscola, delle dimensioni della bottiglia di un litro. Io però, come tutti gli altri bambini del mondo, ero curiosa, curiosissima di quello che stava dietro. Mia mamma posava la bottiglia all’entrata della &lt;strong>porticella&lt;/strong>, e questa, miracolosamente, veniva trasportata dietro una tenda nera. &lt;strong>Così la bottiglia sparì&lt;/strong>. Immaginavo che dietro quella porta si aprisse un mondo fantastico, pieno di magia.&lt;/p>
&lt;p>Più tardi scoprii che lì dietro c’era davvero un mondo fantastico: il mondo &lt;strong>del vuoto a rendere&lt;/strong>. Il sistema del vuoto a rendere sta alla base dell’economia circolare del riutilizzo. &lt;br>
La realtà di mia mamma era ed è ancora una realtà diffusa nella nostra regione. Il nostro territorio vive di agricoltura, abbiamo una scelta varia di &lt;strong>alimenti freschi&lt;/strong>, tutti molto vicini. La &lt;strong>vicinanza&lt;/strong> ci permette di sfruttare l‘occasione di non usare imballaggi che solitamente vengono usati nei trasporti di tanti chilometri. Dunque possiamo affermare che la &lt;strong>regionalità&lt;/strong> dei prodotti è una componente importante se si parla di sostenibilità.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Il &lt;strong>passato&lt;/strong> ci ha insegnato come organizzare un sistema senza imballaggi che &lt;strong>oggi&lt;/strong> possiamo adattare al nostro presente.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>I &lt;strong>dati attuali&lt;/strong> ci mostrano che se in passato ci siamo appoggiati a decisioni a corto termine, adesso abbiamo bisogno di decisioni a lungo termine perché siamo alla soglia: La produzione di plastica monouso per il settore alimentare ha raggiunto 381 milioni di tonnellate a &lt;a class="link" href="https://www.dataetc.org/2021/04/10/plastic.html" target="_blank" rel="noopener"
>livello globale&lt;/a> nel 2015; un peso equivalente a circa &lt;strong>&lt;a class="link" href="https://www.themeasureofthings.com/results.php?comp=weight&amp;amp;unit=tns&amp;amp;amt=50000000" target="_blank" rel="noopener"
>65&lt;/a> volte la Grande Piramide di Giza&lt;/strong>. Il riutilizzo, invece, è una decisione a lungo termine. Ecco cosa significa sostenibilità. &lt;/p>
&lt;p>Un’idea che va di pari passo con il riutilizzo è il &lt;strong>risparmio&lt;/strong>. Ciò significa usare gli oggetti già posseduti fino in fondo prima di passare alla variante più &lt;strong>sostenibile&lt;/strong>. Il principio di base è quello di non sprecare risorse ancora utili. &lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>&lt;a class="link" href="https://blog.irefill.it/faq" >Decisioni a lungo termine&lt;/a>&lt;/strong> possono essere la chiave: solo così vissero tutti felici e contenti.&lt;/p></description></item></channel></rss>