<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on iRefill</title><link>https://blog.irefill.it/de/page/</link><description>Recent content in Pages on iRefill</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.irefill.it/de/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Archives</title><link>https://blog.irefill.it/de/archives/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/archives/</guid><description/></item><item><title>Search</title><link>https://blog.irefill.it/de/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/search/</guid><description/></item><item><title>Wo sind wir</title><link>https://blog.irefill.it/de/wo-sind-wir/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.irefill.it/de/wo-sind-wir/</guid><description>&lt;p>Wir sind zwei akribische junge Menschen, die an eine saubere Zukunft für alle glauben. Wir sind Studenten und leisten einen Beitrag zur Zero Waste Community durch
unsere persönlichen Erfahrungen und kreativen Ideen.&lt;/p>
&lt;h2 id="giulia">Giulia&lt;/h2>
&lt;p>Hallo, ich bin Giulia!&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h2 id="sebastian">Sebastian&lt;/h2>
&lt;p>Ich bin Sebastian, Informatikstudent in Bozen. Seit jeher begeistert von den Bergen und der Natur, habe ich immer danach gestrebt, einen Beitrag zu wichtigen Themen wie Klimawandel und Freiheit für alle zu leisten. Schon als Kind nahm ich an ökologischen Tagen teil und hatte Spaß daran, in meinem Bergtal, dem Fiemme-Tal, Müll zu trennen.&lt;/p>
&lt;p>Mein Wunsch, einen Beitrag zu leisten, wurde noch verstärkt, als ich die Möglichkeit entdeckte, Unternehmer zu werden und meine Ideen in Produkte umzuwandeln, die für Menschen von Wert sein können. Aus diesem Grund haben Giulia und ich das Projekt &amp;ldquo;iRefill&amp;rdquo; entwickelt, eine Initiative, die die Gedanken und Potenziale dieses Lebensstils teilen möchte.&lt;/p>
&lt;p>Seit 2 Jahren sind wir unterwegs und haben uns während unseres Studiums und unserer Reisen stark verändert, und unsere Handlungen haben sich entsprechend verändert. Wir verwalten nun also einen Blog, auf dem wir unsere Ideen teilen und Raum für die Entstehung einer lebendigen und interessanten Gemeinschaft schaffen möchten.&lt;/p></description></item></channel></rss>